[
{
    "title": "Plusieurs classes d'\u00e9coles ferm\u00e9es apr\u00e8s des cas de covid-19 dans le Gers",
    "date": "15/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/plusieurs-classes-d-ecoles-fermees-apres-des-cas-de-covid-19-dans-le-gers_45699151.html",
    "author": "Lucie Fraisse",
    "topic": "societe",
    "summary": "L'acad\u00e9mie de Toulouse a publi\u00e9 vendredi 15 octobre 2021 les chiffres du Covid-19 dans les \u00e9tablissements scolaires de la r\u00e9gion.",
    "text": "Actu Occitanie Gers Plusieurs classes d'\u00e9coles ferm\u00e9es apr\u00e8s des cas de covid-19 dans le Gers L'acad\u00e9mie de Toulouse a publi\u00e9 vendredi 15 octobre 2021 les chiffres du Covid-19 dans les \u00e9tablissements scolaires de la r\u00e9gion. Cinq classes ont ferm\u00e9 dans le Gers.    Actu Toulouse Mon actu Suivre L\u2019acad\u00e9mie de Toulouse a publi\u00e9 ce vendredi 15 octobre 2021 les chiffres du Covid-19 dans les \u00e9tablissements de la r\u00e9gion.  50 classes ferm\u00e9es dans toute l\u2019acad\u00e9mie Selon les donn\u00e9es arr\u00eat\u00e9es au jeudi 14 octobre \u00e0 13 heures, deux \u00e9tablissements scolaires ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s en Occitanie cette semaine et 50 classes ferm\u00e9es, soit 0,15% des classes de l\u2019acad\u00e9mie. Au total 154 cas de Covid ont \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9s chez les \u00e9l\u00e8ves et onze chez les personnels. Pour rappel, le protocole en vigueur demande la fermeture d\u2019une classe d\u00e8s le premier cas dans le premier degr\u00e9 et selon l\u2019avis des autorit\u00e9s de sant\u00e9 dans le secondaire. Cinq classes d\u2019\u00e9cole  Dans le Gers, aucune \u00e9cole n\u2019a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e ces derniers jours. En revanche cinq classes ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9es dans les \u00e9coles. Aucune classe n\u2019a ferm\u00e9 dans les coll\u00e8ges et lyc\u00e9es du d\u00e9partement. Pour rappel le port du masque dans les \u00e9coles n\u2019est plus impos\u00e9 dans le Gers depuis le lundi 4 octobre. Selon les derniers chiffres de l\u2019Agence r\u00e9gionale d\u2019Occitanie, rendus publics le mardi 12 octobre, le Covid-19 a fait 110 morts \u00e0 l\u2019h\u00f4pital dans le Gers depuis le d\u00e9but de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie. "
},
{
    "title": "Loire. Le masque n'est plus obligatoire sur les march\u00e9s, foires ou au stade Geoffroy-Guichard",
    "date": "15/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/loire-le-masque-n-est-plus-obligatoire-sur-les-marches-foires-ou-au-stade-geoffroy-guichard_45692690.html",
    "author": "Nicolas Drusian",
    "topic": "societe",
    "summary": "Le masque ne sera plus obligatoire \u00e0 compter du 18 octobre 2021 dans les stades, les march\u00e9s et brocantes de la Loire du moment qu'ils sont en ext\u00e9rieur dans la Loire.",
    "text": "Actu Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes Loire Loire. Le masque n'est plus obligatoire sur les march\u00e9s, foires ou au stade Geoffroy-Guichard Le masque ne sera plus obligatoire \u00e0 compter du 18 octobre 2021 dans les stades, les march\u00e9s et brocantes de la Loire du moment qu'ils sont en ext\u00e9rieur dans la Loire. La Loire tombe le masque dans les espaces en ext\u00e9rieur \u00e0 partir de lundi 18 octobre 2021.    Actu Saint-\u00c9tienne Mon actu Suivre Le taux d\u2019incidence de la Loire est depuis deux semaines en dessous du seuil d\u2019alerte, et affiche un taux de positivit\u00e9 extr\u00eamement faible (0,8%).  Pour ces raisons, la pr\u00e9fecture de la Loire a pris la d\u00e9cision d\u2019all\u00e9ger les mesures concernant le port du masque dans le d\u00e9partement. \u00c0 compter de lundi 18 octobre 2021, les personnes de plus de 11 ans ne seront plus oblig\u00e9es de le porter dans les espaces en plein air, m\u00eame l\u00e0 o\u00f9 le pass sanitaire est de rigueur. Cela concerne les stades, brocantes, foires, vide-greniers, march\u00e9s\u2026 L\u00e0 o\u00f9 il sera demand\u00e9, le pass sanitaire reste cependant obligatoire. \u00c0 lire aussi Saint-\u00c9tienne. Contre les violences conjugales, des dispositifs existent et se d\u00e9veloppent Toujours obligatoire en int\u00e9rieur En revanche, le port du masque demeure de rigueur dans les \u00e9tablissements couverts comme les commerces ou les salles de spectacles jusqu\u2019au 15 novembre 2021. Bien que la situation s\u2019am\u00e9liore tr\u00e8s grandement dans le d\u00e9partement, la pr\u00e9fecture appelle ses habitants \u00e0 rester vigilants. \u00ab Nous savons que les risques de recrudescence et de propagation virale augmentent avec la baisse des temp\u00e9ratures, et l\u2019\u00e9mergence de nouveaux variants est toujours possible \u00bb.  \u00c0 lire aussi Saint-\u00c9tienne. Un podcast de qualit\u00e9 pour (re)d\u00e9couvrir la ville sous un angle artistique . "
},
{
    "title": "Covid-19 : 14 clusters actifs en Pays de la Loire",
    "date": "14/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/covid-19-14-clusters-actifs-en-pays-de-la-loire_45686509.html",
    "author": "Thomas Cherbonnel",
    "topic": "societe",
    "summary": "L'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 conna\u00eet une stagnation. Cependant, l'Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9 recommande de rester vigilant. La r\u00e9gion des Pays de la Loire compte actuellement 14 clusters.",
    "text": "Actu Pays de la Loire Covid-19 : 14 clusters actifs en Pays de la Loire L'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 conna\u00eet une stagnation. Cependant, l'Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9 recommande de rester vigilant. La r\u00e9gion des Pays de la Loire compte actuellement 14 clusters. Les tests ne seront plus syst\u00e9matiquement rembours\u00e9s par la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0 partir de ce vendredi 15 octobre.    Les Nouvelles de Sabl\u00e9 Mon actu Suivre L\u2018Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9 des Pays de la Loire a fait un nouveau point sur l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19. Elle continue d\u2019appeler \u00e0 la vigilance et s\u2019appr\u00eate \u00e0 mettre en place la campagne de vaccination anti-grippe.  14 clusters en Pays de la Loire Le Maine-et-Loire voit son taux d\u2019incidence repasser en dessous de la barre des 50 cas pour 100 000 habitants. Seule, la Mayenne reste au dessus avec 56,3. La Sarthe est \u00e0 32,5. 14 clusters ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s en Pays de la Loire. 8 ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s dans des centres m\u00e9dico-sociaux et six en dehors. Des bals/ th\u00e9s dansant ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019origine de clusters en Mayenne et en Loire-Atlantique.  L\u2019ARS rappelle que malgr\u00e9 la pr\u00e9sentation du pass sanitaire lors de ce type d\u2019\u00e9v\u00e9nement, la vigilance doit rester de mise. \u00c0 lire aussi Covid-19. Plus de 300 000 injections r\u00e9alis\u00e9es au centre de vaccination g\u00e9ant du Mans 13 classes ferm\u00e9es en Sarthe Du c\u00f4t\u00e9 des \u00e9coles, on recense 13 classes ferm\u00e9es en Sarthe contre 9 la semaine derni\u00e8re. En tout 55 classes sont concern\u00e9es dans la r\u00e9gion des Pays de la Loire. Alors que le port du masque n\u2019est plus obligatoire pour les \u00e9l\u00e8ves des diff\u00e9rents d\u00e9partements de la r\u00e9gion (\u00e0 l\u2019exception de la Mayenne), le nombre de cas n\u2019a pas flamb\u00e9. \u00ab La situation est ma\u00eetris\u00e9e \u00bb, note Sophie Bujisho cheffe de cabinet au Rectorat.  En ce qui concerne la vaccination des 12 /17 ans, 74 % d\u2019entre eux ont re\u00e7u les deux doses en Pays de la Loire. La vaccination contre la grippe va bient\u00f4t d\u00e9buter L\u2019enjeu pour l\u2019ARS est de continuer \u00e0 vacciner les personnes les plus \u00e2g\u00e9es. Benoit James conseiller aupr\u00e8s de la direction g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019ARS explique que les personnes de plus de 85 ans ont \u00ab 8 fois plus de chances \u00bb d\u2019\u00eatre hospitalis\u00e9s \u00e0 cause du Covid-19. Le dispositif \u00ab Aller vers \u00bb une campagne de vaccination contre la grippe va d\u00e9marrer \u00e0 la fin du mois d\u2019octobre. \u00ab On mettra en place des unit\u00e9s mobiles qui pourront se d\u00e9placer \u00e0 domicile ou alors il y aura des rendez-vous pour les transporter vers un centre de vaccination. \u00bb Ainsi l\u2019objectif est de pouvoir faire une double vaccination. Un num\u00e9ro vert sera mis \u00e0 la disposition du public : 0800 730 957.  Fin de la gratuit\u00e9 syst\u00e9matique des tests Ce vendredi 15 octobre marque un tournant. C\u2019est la fin de la gratuit\u00e9 syst\u00e9matique des tests. Ces derniers resteront gratuits qu\u2019\u00e0 certaines conditions.  "
},
{
    "title": "Luxembourg. \"Injustifi\u00e9\", \"clivage irr\u00e9parable\" : le pass sanitaire \u00e9tendu ne passe pas",
    "date": "14/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/luxembourg-injustifie-clivage-irreparable-le-pass-sanitaire-etendu-ne-passe-pas_45673690.html",
    "author": "Ninon Oget",
    "topic": "societe",
    "summary": "L'\u00e9largissement du pass sanitaire dans tous les sites de loisirs du Luxembourg et de fa\u00e7on facultative en entreprise ne passe pas aupr\u00e8s des syndicats et des Droits de l'Homme.",
    "text": "Actu Luxembourg. \"Injustifi\u00e9\", \"clivage irr\u00e9parable\" : le pass sanitaire \u00e9tendu ne passe pas L'\u00e9largissement du pass sanitaire dans tous les sites de loisirs du Luxembourg et de fa\u00e7on facultative en entreprise ne passe pas aupr\u00e8s des syndicats et des Droits de l'Homme. Le CovidCheck, pass sanitaire du Luxembourg, sera obligatoire dans tous les lieux de loisirs \u00e0 compter du 1er novembre 2021.    Actu Luxembourg Mon actu Suivre Les derni\u00e8res mesures sanitaires annonc\u00e9es par le gouvernement du Luxembourg ne passent pas. En particulier celle concernant le pass sanitaire. En effet, le Premier ministre, Xavier Bettel, a d\u00e9clar\u00e9 le vendredi 8 octobre 2021 que le CovidCheck sera \u00e9tendu obligatoirement dans tous les sites de loisirs et de fa\u00e7on facultative dans les entreprises. Et apr\u00e8s le d\u00e9p\u00f4t de deux p\u00e9titions contre cette nouvelle mesure, c\u2019est au tour de la Commission consultative des Droits de l\u2019Homme du Grand-Duch\u00e9 (CCDH) et des trois syndicats nationaux de monter au cr\u00e9neau. \u00c0 lire aussi Covid-19. Luxembourg : pass sanitaire, autotests\u2026 Voici les mesures en vigueur Une \u00ab obligation vaccinale cach\u00e9e \u00bb Ces derniers sont la CGFP, le LCGB et l\u2019OGBL qui, dans une lettre ouverte et commune \u00e0 l\u2019intention du Premier ministre, montrent leur \u00ab d\u00e9saccord profond au r\u00e9gime annonc\u00e9 qui reste muet sur un \u00e9ventail de d\u00e9tails pratiques essentiels, notamment [\u2026] le respect de la protection des donn\u00e9es, les sanctions \u00e9ventuelles pour les salari\u00e9s ainsi que le droit aux tests gratuits \u00bb. La mesure du CovidCheck en entreprise et au sein de la fonction publique entra\u00eenera dans sa forme envisag\u00e9e un clivage irr\u00e9parable entre personnes vaccin\u00e9es et non-vaccin\u00e9es qui risque de fortement perturber la paix sociale au sein des entreprises. Nous jugeons cette mesure incompatible avec le respect des libert\u00e9s et droits fondamentaux des citoyens. CGFP, LCGB et OGBL Trois syndicats du Luxembourg ayant la repr\u00e9sentativit\u00e9 nationale Les trois syndicats envisagent que cette nouvelle mesure sanitaire n\u2019entrainera pas un accroissement du taux de vaccination, soit le r\u00e9sultat escompt\u00e9. De fait, pour eux, \u00ab d\u00e9cr\u00e9ter une obligation vaccinale cach\u00e9e sous la forme d\u2019un CovidCheck en entreprise [\u2026] est indigne d\u2019un gouvernement qui a mis sans rel\u00e2che, depuis mars 2020, l\u2019accent sur la solidarit\u00e9 nationale \u00bb. Un flou juridique autour du CovidCheck en entreprise Des faits que d\u00e9plore \u00e9galement la CCDH. Dans un avis critique portant sur l\u2019\u00e9largissement du r\u00e9gime CovidCheck, elle s\u2019interroge sur le flou juridique autour de l\u2019instauration facultative du pass sanitaire en entreprise et demande au gouvernement de \u00ab pr\u00e9voir un cadre l\u00e9gal pr\u00e9visible et clairement d\u00e9limit\u00e9 \u00bb. Quelles seront les cons\u00e9quences d'un refus de se faire vacciner ou de payer des tests on\u00e9reux ? S'agira-t-il d'un refus de travail ou d'une insubordination qui pourra faire l'objet de sanctions et/ou d'un licenciement ? Le cas \u00e9chant, le gouvernement a-t-il r\u00e9ellement l'intention de mettre en place des mesures contraignantes \u00e0 tel point que cela pourrait r\u00e9sulter dans la perte d'emploi des personnes non-vaccin\u00e9es ? Commission consultative des Droits de l'Homme du Grand-Duch\u00e9 du Luxembourg Sans compter que la CCDH estime \u00e9galement qu\u2019une \u00ab obligation de vaccination indirecte \u00bb s\u2019imposera aux salari\u00e9s non-vaccin\u00e9s dans la mesure o\u00f9 le co\u00fbt des tests seront \u00e0 leur charge. \u00c0 lire aussi Covid-19 en Moselle : bient\u00f4t la fin du port du masque dans les \u00e9coles Un pass sanitaire pour de mauvaises raisons N\u00e9anmoins, la CCDH n\u2019a pas qu\u2019un avis concernant le pass sanitaire en entreprise. Elle \u00e9met \u00e9galement un point de vue particuli\u00e8rement critique sur l\u2019\u00e9largissement du CovidCheck en g\u00e9n\u00e9ral qui a \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9 pour de mauvaises raisons, selon la CCDH. Cette derni\u00e8re estime que \u00ab le gouvernement vise \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer la campagne vaccinale tout en rendant la vie des personnes non-vaccin\u00e9es plus difficile \u00bb avec un pass sanitaire \u00e9tendu. Or, elle consid\u00e8re que ce n\u2019est pas la bonne pratique. Pour argumenter, la CCDH prend exemple de la France o\u00f9 \u00ab chacune des activit\u00e9s pour lesquelles il est envisag\u00e9 \u00bb, la n\u00e9cessit\u00e9 du pass sanitaire doit \u00eatre \u00ab justifi\u00e9e par l\u2019int\u00e9r\u00eat scientifique de la mesure pour limiter la propagation de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie et non par un objectif qui consisterait \u00e0 inciter les personnes concern\u00e9es \u00e0 se faire vacciner \u00bb. "
},
{
    "title": "Covid-19. Fin du masque obligatoire \u00e0 l'\u00e9cole primaire : la mesure s'\u00e9tend au Gard",
    "date": "14/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/covid-19-fin-du-masque-obligatoire-a-l-ecole-primaire-la-mesure-s-etend-au-gard_45664899.html",
    "author": "Hugues-Olivier Dumez",
    "topic": "societe",
    "summary": "Le Gard figure dans la liste des nouveaux d\u00e9partements o\u00f9 le masque ne sera plus obligatoire \u00e0 l'\u00e9cole primaire. La mesure s'applique \u00e0 partir du lundi 18 octobre 2021.",
    "text": "Actu Occitanie Gard Covid-19. Fin du masque obligatoire \u00e0 l'\u00e9cole primaire : la mesure s'\u00e9tend au Gard Le Gard figure dans la liste des nouveaux d\u00e9partements o\u00f9 le masque ne sera plus obligatoire \u00e0 l'\u00e9cole primaire. La mesure s'applique \u00e0 partir du lundi 18 octobre 2021. Si les \u00e9l\u00e8ves pourront \u00f4ter leurs masques, les enseignants devront eux bien le garder, dans le cadre du protocole sanitaire en vigueur dans les \u00e9coles.    Actu Occitanie Mon actu Suivre C\u2019est officiel ! D\u00e8s le lundi 18 octobre 2021, les enfants des \u00e9coles primaires du Gard vont pouvoir enlever le masque. Un d\u00e9cret a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 en ce sens, jeudi 14 octobre, au Journal Officiel. Le masque n\u2019\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 plus obligatoire pour les \u00e9l\u00e8ves de primaire de 68 d\u00e9partements fran\u00e7ais en raison du faible taux de circulation du Covid-19.  \u00c0 lire aussi CARTE. Port du masque \u00e0 l\u2019\u00e9cole : c\u2019est fini pour 12 nouveaux d\u00e9partements d\u00e8s lundi 18 octobre Un taux d\u2019incidence sous le seuil d\u2019alerte Avec un taux d\u2019incidence sous le seuil d\u2019alerte de 50 cas pour 100 000 habitants, le Gard rejoint la longue liste des d\u00e9partements exempt\u00e9s. Deux autres d\u00e9partements d\u2019Occitanie sont \u00e9galement concern\u00e9s par cet all\u00e9gement des mesures sanitaires : l\u2019Ari\u00e8ge et l\u2019H\u00e9rault. \u00c0 lire aussi Covid-19. C\u2019est officiel, les enfants de l\u2019Ari\u00e8ge vont pouvoir enlever le masque \u00e0 l\u2019\u00e9cole En revanche, le d\u00e9partement Aude est toujours impact\u00e9 par la mesure. Et l\u2019histoire se r\u00e9p\u00e8te : face \u00e0 la hausse du taux d\u2019incidence en Loz\u00e8re, le masque redevient obligatoire pour les \u00e9l\u00e8ves de primaire, pour qui il n\u2019\u00e9tait plus obligatoire\u2026 "
},
{
    "title": "Covid-19. C'est officiel, les enfants de l'Ari\u00e8ge vont pouvoir enlever le masque \u00e0 l'\u00e9cole",
    "date": "14/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/covid-19-c-est-officiel-les-enfants-de-l-ariege-vont-pouvoir-enlever-le-masque-a-l-ecole_45664168.html",
    "author": "Fabien Hisbacq",
    "topic": "societe",
    "summary": "Avec un taux d'incidence en baisse, l'Ari\u00e8ge fait partie des nouveaux d\u00e9partements o\u00f9 le masque ne sera plus obligatoire \u00e0 partir du lundi 18 octobre 2021.",
    "text": "Actu Occitanie Ari\u00e8ge Covid-19. C'est officiel, les enfants de l'Ari\u00e8ge vont pouvoir enlever le masque \u00e0 l'\u00e9cole Avec un taux d'incidence en baisse, l'Ari\u00e8ge fait partie des nouveaux d\u00e9partements o\u00f9 le masque ne sera plus obligatoire \u00e0 partir du lundi 18 octobre 2021. Les enfants ari\u00e9geois vont enfin quitter leurs masques.    Actu Occitanie Mon actu Suivre La mesure \u00e9tait attendue depuis que le d\u00e9partement \u00e9tait pass\u00e9 sous le seuil d\u2019alerte. Les enfants de l\u2019Ari\u00e8ge vont pouvoir se passer du masque \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e0 partir du lundi 18 octobre 2021 a confirm\u00e9 le gouvernement jeudi 14 octobre. On l\u2019annon\u00e7ait d\u00e8s le 9 octobre. Avec un taux d\u2019incidence \u00e0 la Covid-19 enfin pass\u00e9 sous le seuil d\u2019alerte de 50 cas pour 100 000 habitants, l\u2019Ari\u00e8ge devait, en principe, faire partie des d\u00e9partements o\u00f9 le masque \u00e0 l\u2019\u00e9cole serait supprim\u00e9 pour les enfants. Le gouvernement a rendu les choses officielles et a confirm\u00e9 la date. \u00c0 lire aussi Ari\u00e8ge. Le CNES envoie Pamiers et ses enfants dans l\u2019espace jusqu\u2019\u00e0 fin octobre Des situations tr\u00e8s diff\u00e9rentes en Occitanie Le 18 octobre, deux autres d\u00e9partements d\u2019Occitanie rejoindront l\u2019Ari\u00e8ge dans cet all\u00e9gement des mesures sanitaires : le Gard et l\u2019H\u00e9rault. L\u2019Aude reste \u00e0 l\u2019\u00e9cart. Son taux d\u2019incidence des derniers jours devrait lui permettre d\u2019\u00eatre exempt\u00e9e du port du masque \u00e0 l\u2019\u00e9cole bient\u00f4t. Mais pas tout de suite, les vacances de la Toussaint se profilent et il faudra que les chiffres restent aussi bons \u00e0 la rentr\u00e9e le 8 novembre\u2026 La Loz\u00e8re fait craindre un retour en arri\u00e8re Et ce n\u2019est pas si \u00e9vident. L\u2019Occitanie le prouve avec un autre d\u00e9partement : la Loz\u00e8re. Elle a vu son taux d\u2019incidence monter en fl\u00e8che en quelques jours et doit au contraire remettre le masque \u00e0 ses \u00e9coliers ! \u00c0 lire aussi Ari\u00e8ge. Une association saisit le tribunal pour sauver la perdrix grise et les lagop\u00e8des alpins Prudence en Ari\u00e8ge L\u2019Ari\u00e8ge doit donc se m\u00e9fier. Son taux d\u2019incidence, d\u2019ailleurs, ne baisse plus. Il \u00e9tait de 36,1 le 8 octobre, il est remont\u00e9 \u00e0 40 le 12 octobre\u2026 Les vacances de la Toussaint seront donc l\u00e0 aussi d\u00e9cisives. Entre 30 et 65 ans, le taux d\u2019incidence est d\u2019ailleurs encore au-dessus du seuil d\u2019alerte. Et la communaut\u00e9 de communes du Pays d\u2019Olmes affiche un taux de 111 qui rappelle que tous les territoires ne sont pas \u00e9gaux. Au 12 octobre, 16 personnes \u00e9taient encore hospitalis\u00e9es en Ari\u00e8ge. "
},
{
    "title": "Covid-19 : fin du port du masque obligatoire lundi dans les \u00e9coles du Haut-Rhin",
    "date": "14/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/covid-19-fin-du-port-du-masque-obligatoire-lundi-dans-les-ecoles-du-haut-rhin_45663721.html",
    "author": "Emmanuelle Lacheny",
    "topic": "societe",
    "summary": "Les \u00e9l\u00e8ves de 6 \u00e0 12 ans pourront retirer leurs masques d\u00e8s lundi 18 octobre. Le taux d'incidence s'est stabilis\u00e9 en dessous de 50 cas de Covid-19 pour 100 000 habitants.",
    "text": "Actu Grand-Est Haut-Rhin Covid-19 : fin du port du masque obligatoire lundi dans les \u00e9coles du Haut-Rhin Les \u00e9l\u00e8ves de 6 \u00e0 12 ans pourront retirer leurs masques d\u00e8s lundi 18 octobre. Le taux d'incidence s'est stabilis\u00e9 en dessous de 50 cas de Covid-19 pour 100 000 habitants. Le taux d\u2019incidence dans le Haut-Rhin est finalement pass\u00e9 en dessous des 50 pour 100 000, cinq jours d\u2019affil\u00e9. L\u2019obligation du masque pour les \u00e9l\u00e8ves de primaire sera lev\u00e9e, d\u00e8s le lundi 18 octobre.    Actu Haut-Rhin Mon actu Suivre D\u00e8s le lundi 18 octobre, les \u00e9coliers de 6 \u00e0 12 ans du Haut-Rhin pourront enfin suivre leurs cours sans masque. Jeudi 14 octobre, le Journal Officiel a modifi\u00e9 son d\u00e9cret de gestion de crise sanitaire.  \u00c0 lire aussi Covid-19 : fin du masque obligatoire \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e0 Strasbourg et dans le Bas-Rhin Un taux d\u2019incidence en baisse Le taux d\u2019incidence \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 sous la barre des 50 cas de Covid-19 pour 100 000 habitants la semaine derni\u00e8re. Cependant, il fallait attendre cinq jours pour confirmer cette tendance et pouvoir autoriser la fin du port du masque. Selon les donn\u00e9es de CovidTracker, relev\u00e9es le jeudi 14 octobre, le taux d\u2019incidence dans le Haut-Rhin est de 42 cas pour 100 000 personnes.  "
},
{
    "title": "Covid-19 en Moselle : bient\u00f4t la fin du port du masque dans les \u00e9coles",
    "date": "14/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/covid-19-en-moselle-bientot-la-fin-du-port-du-masque-dans-les-ecoles_45663843.html",
    "author": "Ninon Oget",
    "topic": "societe",
    "summary": "Les enfants des \u00e9coles de Moselle ne seront bient\u00f4t plus oblig\u00e9s de porter le masque dans leurs \u00e9tablissements scolaires.",
    "text": "Actu Grand-Est Moselle Covid-19 en Moselle : bient\u00f4t la fin du port du masque dans les \u00e9coles Les enfants des \u00e9coles de Moselle ne seront bient\u00f4t plus oblig\u00e9s de porter le masque dans leurs \u00e9tablissements scolaires. Le masque ne sera plus obligatoire dans les \u00e9coles de Moselle.    Lorraine Actu Mon actu Suivre Les mesures sanitaires li\u00e9es au Covid-19 vont prendre un nouveau tournant dans les \u00e9coles de Moselle. Les \u00e9coliers de ce d\u00e9partement ne seront plus oblig\u00e9s de porter le masque dans leurs \u00e9tablissements, \u00e0 compter du lundi 18 octobre 2021, selon un d\u00e9cret publi\u00e9 au Journal officiel. \u00c0 lire aussi Port du masque \u00e0 l\u2019\u00e9cole : c\u2019est fini pour 12 nouveaux d\u00e9partements d\u00e8s lundi 18 octobre Des r\u00e9sultats sanitaires satisfaisants Un taux d\u2019incidence en dessous du seuil de 50 cas pour 100 000 habitants permet \u00e0 la Moselle \u2013 ainsi qu\u2019\u00e0 onze autres d\u00e9partements \u2013 de lever le port du masque dans les \u00e9coles. En effet, ce jeudi 14 octobre, CovidTracker montre que la Moselle a un taux d\u2019incidence de 41 cas pour 100 000 habitants. En revanche, les enseignants devront continuer \u00e0 le porter, conform\u00e9ment au protocole sanitaire appliqu\u00e9 dans les \u00e9tablissements scolaires. "
},
{
    "title": "Covid-19. Luxembourg : Luxair souhaite le retrait du port du masque dans l'avion",
    "date": "14/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/covid-19-luxembourg-luxair-souhaite-le-retrait-du-port-du-masque-dans-l-avion_45662911.html",
    "author": "Antony Speciale",
    "topic": "societe",
    "summary": "La compagnie a\u00e9rienne demande un all\u00e8gement des restrictions li\u00e9es au Covid-19 pour ses passagers : suppression d'obstacles pour les vaccin\u00e9s, retrait de la quarantaine...",
    "text": "Actu Covid-19. Luxembourg : Luxair souhaite le retrait du port du masque dans l'avion La compagnie a\u00e9rienne demande un all\u00e8gement des restrictions li\u00e9es au Covid-19 pour ses passagers : suppression d'obstacles pour les vaccin\u00e9s, retrait de la quarantaine... Luxair souhaite que le masque ne soit plus obligatoire dans ses avions pour les passagers, d\u00e9j\u00e0 soumis au CovidCheck.    Actu Luxembourg Mon actu Suivre Pourra-t-on bient\u00f4t reprendre un avion de Luxair sans porter le masque \u00e0 bord ? C\u2019est en tout cas ce que souhaite la compagnie a\u00e9rienne du Luxembourg. Dans un communiqu\u00e9, celle-ci pointe le fait que \u00ab les clients sont frustr\u00e9s \u00e0 cause des restrictions li\u00e9es \u00e0 la Covid-19\u2033. De ce fait, elle s\u2019est alli\u00e9e \u00e0 l\u2019IATA (Association du transport a\u00e9rien international) afin de demander aux gouvernements des pays desservis par Luxair un \u00ab all\u00e8gement des restrictions \u00bb. C\u2019est lors de l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019IATA, lundi 4 octobre 2021 \u00e0 Boston (\u00c9tats-Unis), que les requ\u00eates ont \u00e9t\u00e9 \u00e9mises. \u00c0 lire aussi Covid-19. Luxembourg : pass sanitaire, autotests\u2026 Voici les mesures en vigueur Voyager sans masque, plus de quarantaine pour les personnes test\u00e9es\u2026 Luxair et l\u2019IATA appellent ainsi \u00e0 \u00ab la r\u00e9alisation de certaines bonnes pratiques simples \u00bb. Elles souhaitent ainsi \u00ab la mise \u00e0 disposition \u00e0 tous, le plus rapidement possible, de vaccins \u00bb, \u00ab la suppression d\u2019obstacles pour les voyageurs vaccin\u00e9s \u00bb, \u00ab la permission aux personnes test\u00e9es, n\u2019ayant pas acc\u00e8s aux vaccins, de voyager sans quarantaine \u00bb, ou encore \u00ab le financement des tests par les gouvernements, afin qu\u2019ils ne soient pas un obstacle \u00e9conomique aux voyages \u00bb. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la compagnie a\u00e9rienne, Gilles Feith, a \u00e9galement demand\u00e9 \u00e0 \u00ab permettre \u00e0 ceux qui le souhaitent de pouvoir retirer le masque dans l\u2019avion, comme tout voyageur est soumis au r\u00e9gime du CovidCheck, comme c\u2019est d\u00e9j\u00e0 le cas dans les lieux de restauration et de loisirs \u00bb. "
},
{
    "title": "CARTE. Port du masque \u00e0 l'\u00e9cole : c'est fini pour 12 nouveaux d\u00e9partements d\u00e8s lundi 18 octobre",
    "date": "14/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/port-du-masque-a-l-ecole-c-est-fini-pour-12-nouveaux-departements-des-lundi-18-octobre_45662747.html",
    "author": "Alexandra Segond",
    "topic": "societe",
    "summary": "Depuis le 11 octobre, 68 d\u00e9partements avaient autoris\u00e9 la lev\u00e9e du masque pour les \u00e9coliers. A compter de lundi prochain, conform\u00e9ment \u00e0 un d\u00e9cret, ils seront d\u00e9sormais 79.",
    "text": "Actu Coronavirus CARTE. Port du masque \u00e0 l'\u00e9cole : c'est fini pour 12 nouveaux d\u00e9partements d\u00e8s lundi 18 octobre Depuis le 11 octobre, 68 d\u00e9partements avaient autoris\u00e9 la lev\u00e9e du masque pour les \u00e9coliers. A compter de lundi prochain, conform\u00e9ment \u00e0 un d\u00e9cret, ils seront d\u00e9sormais 79. Le port du masque ne sera plus obligatoire dans 12 nouveaux d\u00e9partements d\u00e8s lundi.    Actu Mon actu Suivre A compter de lundi 18 octobre 2021, le port du masque ne sera plus obligatoire dans 12 nouveaux d\u00e9partements, conform\u00e9ment \u00e0 un d\u00e9cret publi\u00e9 ce jeudi 14 octobre au Journal officiel. En effet, le taux d\u2019incidence dans ces zones se maintient en dessous du seuil de 50 cas quotidiens pour 100 000 habitants \u2013 condition pour valider la lev\u00e9e du masque. \u00c0 lire aussi Pass sanitaire pour les 12-17 ans : voici tout ce qu\u2019il faut savoir 79 d\u00e9partements concern\u00e9s au total D\u00e9sormais, avec ce d\u00e9cret, 79 d\u00e9partements fran\u00e7ais autorisent la lev\u00e9e du masque \u00e0 l\u2019\u00e9cole. Dans le d\u00e9tail, les nouveaux d\u00e9partements concern\u00e9s \u00e0 partir de lundi sont :  L\u2019Ain L\u2019Ari\u00e8ge La Charente Le Cher La Dr\u00f4me Le Gard L\u2019H\u00e9rault La Moselle Le Haut-Rhin Le Var La Haute-Vienne La Seine-et-Marne En Loz\u00e8re, en revanche, les \u00e9coliers vont devenir remettre le masque lundi en raison de la forte circulation du Covid-19. Depuis le 11 octobre, 68 d\u00e9partements avaient autoris\u00e9 la lev\u00e9e du masque. Ils \u00e9taient 47 le 4 octobre dernier. \u00c0 lire aussi 15 000 soignants non vaccin\u00e9s et 2 000 d\u00e9missions : quelles cons\u00e9quences dans les h\u00f4pitaux ? A noter cependant que si les \u00e9l\u00e8ves pourront \u00f4ter leurs masques, les enseignants devront eux bien le garder, dans le cadre du protocole sanitaire en vigueur dans les \u00e9coles. #Coronavirus (Covid) #Ecoles #Enfants "
},
{
    "title": "Port du masque \u00e0 l'\u00e9cole : c'est fini pour la Seine-et-Marne",
    "date": "14/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/port-du-masque-a-l-ecole-c-est-fini-pour-la-seine-et-marne_45662569.html",
    "author": "Audrey Gruaz",
    "topic": "societe",
    "summary": "A partir de lundi 18 octobre, les \u00e9l\u00e8ves de primaire en Seine-et-Marne ne seront plus oblig\u00e9s de porter un masque en classe. Le taux d'incidence du Covid est suffisamment bas.",
    "text": "Actu \u00cele-de-France Seine-et-Marne Port du masque \u00e0 l'\u00e9cole : c'est fini pour la Seine-et-Marne A partir de lundi 18 octobre, les \u00e9l\u00e8ves de primaire en Seine-et-Marne ne seront plus oblig\u00e9s de porter un masque en classe. Le taux d'incidence du Covid est suffisamment bas. Le masque n\u2019est plus obligatoire dans les \u00e9coles de Seine-et-Marne \u00e0 partir de lundi 18 octobre 2021.    La Marne Mon actu Suivre Apr\u00e8s la fin du port du masque aux abords des \u00e9coles, cette fois, c\u2019est en classe que le masque de protection contre le Covid n\u2019est plus obligatoire en Seine-et-Marne, \u00e0 partir de lundi 18 octobre 2021.  La Seine-et-Marne est ainsi le premier d\u00e9partement d\u2019Ile-de-France \u00e0 pouvoir tomber le masque pour les plus jeunes\u2026 mais pas pour leurs enseignants. Le masque reste obligatoire pour les adultes dans les \u00e9tablissements scolaires.  Un taux d\u2019incidence bas en Seine-et-Marne Le taux d\u2019incidence du Covid est suffisamment bas pour que le Gouvernement prenne cette d\u00e9cision. Mercredi 13 octobre 2021, il est de 48 cas pour 100 000 habitants.  Pour all\u00e9ger le port du masque \u00e0 l\u2019\u00e9cole, le Gouvernement avait indiqu\u00e9 que le taux d\u2019incidence devait passer sous la barre symbolique des 50 cas, durant au moins 5 jours cons\u00e9cutifs. C\u2019est d\u00e9sormais le cas en Seine-et-Marne.  Mais cette d\u00e9cision ne concerne que les \u00e9l\u00e8ves des \u00e9coles primaires. Les coll\u00e9giens et les lyc\u00e9ens devront, eux, continuer \u00e0 porter un masque durant leurs cours.  "
},
{
    "title": "Covid-19. Cinq \u00e9l\u00e8ves positifs \u00e0 Saint-R\u00e9my dans l'Aveyron, l'\u00e9cole oblig\u00e9e de fermer",
    "date": "13/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/covid-19-cinq-eleves-positifs-a-saint-remy-dans-l-aveyron-l-ecole-obligee-de-fermer_45655929.html",
    "author": "Fabien Hisbacq",
    "topic": "societe",
    "summary": "Cinq \u00e9l\u00e8ves ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9s positifs dans l'\u00e9cole primaire publique de Saint-R\u00e9my (Aveyron). La pr\u00e9fecture a d\u00e9cid\u00e9 de fermer l'\u00e9tablissement.",
    "text": "Actu Occitanie Aveyron Covid-19. Cinq \u00e9l\u00e8ves positifs \u00e0 Saint-R\u00e9my dans l'Aveyron, l'\u00e9cole oblig\u00e9e de fermer Cinq \u00e9l\u00e8ves ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9s positifs dans l'\u00e9cole primaire publique de Saint-R\u00e9my (Aveyron). La pr\u00e9fecture a d\u00e9cid\u00e9 de fermer l'\u00e9tablissement. L\u2019\u00e9cole de Saint-R\u00e9my a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e.    Actu Occitanie Mon actu Suivre L\u2019\u00e9cole primaire publique de Saint-R\u00e9my (Aveyron) est ferm\u00e9e pour une semaine. Cinq \u00e9l\u00e8ves sur la trentaine que compte cet \u00e9tablissement ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9s positifs \u00e0 la Covid-19. Le premier cas positif a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 lundi 11 octobre 2021. Les quatre autres cas \u00ab connus \u00bb de l\u2019\u00e9cole ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9s apr\u00e8s un r\u00e9sultat de test le lendemain. L\u2019Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 (ARS) a \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diatement avertie et a demand\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9fecture de prendre des mesures. \u00c0 lire aussi Aveyron. Castes Industrie investit 13 millions d\u2019euros pour se d\u00e9velopper \u00e0 Villefranche-de-Rouergue Origine inconnue La fermeture d\u2019une classe aurait pu suffire dans une autre situation. Mais l\u2019investgation de l\u2019ARS n\u2019a pas permis \u00ab d\u2019individualiser clairement des activit\u00e9s ou \u00e9v\u00e8nements sp\u00e9cifiques comme \u00e9tant \u00e0 l\u2019origine de ces contaminations successives \u00bb. Et \u00ab l\u2019encha\u00eenement des cas positifs ou suspects montrent une situation \u00e0 risque de diss\u00e9mination plus large au sein de la classe et dans le reste de l\u2019\u00e9tablissement si des mesures d\u2019isolement sanitaire contraignantes ne sont pas prises \u00bb, pr\u00e9cise l\u2019ARS. La pr\u00e9fecture a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 ne prendre aucun risque et a d\u00e9cid\u00e9 la fermeture de toute l\u2019\u00e9cole primaire publique des Acacias d\u00e8s mardi soir et jusqu\u2019au lundi 18 octobre, a appris Actu Occitanie.  \u00c0 lire aussi Aveyron. 52 m\u00e9decins appellent les pouvoirs publics \u00e0 l\u2019aide sur la situation de l\u2019h\u00f4pital de Millau A l\u2019issue de cette p\u00e9riode, les cas contacts devront se faire tester et les \u00e9l\u00e8ves poursuivront un respect des mesures barri\u00e8res fort dans les sept jours suivants (\u00e9viter les contacts avec des personnes \u00e0 risque, respect strict des mesures barri\u00e8res, port du masque chirurgical). "
},
{
    "title": "15 000 soignants non vaccin\u00e9s et 2 000 d\u00e9missions : quelles cons\u00e9quences dans les h\u00f4pitaux ?",
    "date": "13/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/15-000-soignants-non-vaccines-et-2-000-demissions-quelles-consequences-dans-les-hopitaux_45633845.html",
    "author": "Timoth\u00e9e L'Angevin",
    "topic": "societe",
    "summary": "\u00c0 partir du 16 octobre 2021, ils devront tous pr\u00e9senter un sch\u00e9ma vaccinal complet. Une situation qui risque d'aggraver le manque de personnel, alertent des soignants.",
    "text": "Actu Coronavirus 15 000 soignants non vaccin\u00e9s et 2 000 d\u00e9missions : quelles cons\u00e9quences dans les h\u00f4pitaux ? \u00c0 partir du 16 octobre 2021, ils devront tous pr\u00e9senter un sch\u00e9ma vaccinal complet. Une situation qui risque d'aggraver le manque de personnel, alertent des soignants. 1500 \u00e0 2000 soignants ont d\u00e9missionn\u00e9 apr\u00e8s avoir refus\u00e9 la vaccination, selon le ministre de la Sant\u00e9    Actu Mon actu Suivre La date fatidique pour les soignants approche. Samedi 16 octobre 2021, ceux qui ne sont pas vaccin\u00e9s ne pourront plus se rendre \u00e0 leur travail. Comme l\u2019explique le site service-public, \u00e0 partir de cette date, ils devront pr\u00e9senter \u00ab un sch\u00e9ma vaccinal complet \u00bb, au risque d\u2019\u00eatre \u00ab suspendus \u00bb.  \u00c0 lire aussi Obligation vaccinale des soignants : les cinq choses \u00e0 savoir Environ 2,7 millions de professionnels de sant\u00e9 sont concern\u00e9s. Parmi eux, \u00ab aux alentours de 15 000 \u00bb, soit \u00ab 0,6% \u00bb, ne sont pas vaccin\u00e9s, a indiqu\u00e9 ce mercredi 13 octobre 2021 Olivier V\u00e9ran, ministre de la Sant\u00e9, sur Franceinfo. Le nombre de soignants \u00ab suspendus ou suspendables \u00bb continue de baisser, assure-t-il. Entre 1 500 et 2 000 soignants ont d\u00e9missionn\u00e9 \u00ab C\u2019est un pourcentage tr\u00e8s faible. Le plus important, c\u2019est que les h\u00f4pitaux n\u2019ont pas ferm\u00e9. Les Ehpad n\u2019ont pas ferm\u00e9. Il n\u2019y a pas eu de transfert massif de malades et tout le monde a \u00e9t\u00e9 responsable. \u00bb  \u00c0 titre d\u2019exemple, selon le ministre, \u00e0 l\u2019AP-HP (Assistance publique \u2013 h\u00f4pitaux de Paris), 16 m\u00e9decins sur 12 500 et 100 infirmiers sur 18 000 ont d\u00e9cid\u00e9 de ne pas se faire vacciner.  \u00c0 lire aussi Yvelines. Pass sanitaire pour les soignants : \u00ab Je ne veux pas du vaccin. Et s\u2019il le faut, j\u2019irai livrer des pizzas. \u00bb Olivier V\u00e9ran pr\u00e9cise que 0,1% des professionnels ont pris la d\u00e9cision de d\u00e9missionner, soit entre 1 500 et 2 000 personnes. Les autres ont \u00e9t\u00e9 suspendus.  C'est tr\u00e8s peu : quand l'obligation vaccinale a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e, il n'y avait que 60% des soignants qui \u00e9taient \u00e0 jour de leur vaccination. Aujourd'hui, on parle de plus de 99%, donc cela a fonctionn\u00e9. Olivier V\u00e9ran Ministre de la Sant\u00e9 \u00ab Il manque d\u00e9j\u00e0 100 000 soignants dans nos \u00e9tablissements \u00bb Pour les repr\u00e9sentants des soignants, ce petit pourcent compte \u00e9norm\u00e9ment. \u00ab Il manque d\u00e9j\u00e0 100 000 soignants dans nos \u00e9tablissements, fulmine Christophe Prudhomme, porte-parole de l\u2019Association des m\u00e9decins urgentistes de France et m\u00e9decin au Samu 93. Alors si on suspend 15 000, la situation va encore plus s\u2019aggraver. Ils sont indispensables. \u00bb Il y a quelques mois, le gouvernement ne voyait aucun probl\u00e8me \u00e0 mobiliser les soignants positifs au Covid. Aujourd'hui, les politiques doivent prendre leurs responsabilit\u00e9s. Christophe Prudhomme Porte-parole de l'AMUF Christophe Prudhomme demande que les soignants non vaccin\u00e9s restent en poste tant qu\u2019ils ne seront pas remplac\u00e9s. Il ajoute que des lits ferment tous les jours dans les h\u00f4pitaux et que les patients risquent de payer directement cette situation. \u00c0 lire aussi Pass sanitaire : l\u2019ex\u00e9cutif se laisse la possibilit\u00e9 de le prolonger jusqu\u2019au 31 juillet 2022 Suspension sans r\u00e9mun\u00e9ration\u2026 mais licenciement interdit Depuis le 15 septembre, des contr\u00f4les sont op\u00e9r\u00e9s aupr\u00e8s des soignants et des sanctions sont prises contre les salari\u00e9s ou agents publics non vaccin\u00e9s. Ces derniers peuvent \u00eatre suspendus, sans r\u00e9mun\u00e9ration. Le site service-public pr\u00e9cise : \u00ab La suspension peut \u00eatre retard\u00e9e si l\u2019agent utilise des jours de repos ou de cong\u00e9s. La suspension prend fin d\u00e8s que l\u2019agent public remplit les conditions n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019exercice de son activit\u00e9. \u00bb Toutefois, en cas de d\u00e9faut de vaccination, le soignant ne peut en aucun cas \u00eatre licenci\u00e9.  #Coronavirus (Covid) #H\u00f4pital #Vaccin "
},
{
    "title": "Covid-19. Au Havre, le vaccinodrome du stade Oc\u00e9ane va bient\u00f4t fermer",
    "date": "13/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/normandie/le-havre_76351/covid-19-au-havre-le-vaccinodrome-du-stade-oceane-va-bientot-fermer_45640531.html",
    "author": "Murielle Bouchard",
    "topic": "societe",
    "summary": "\u00c0 compter du mercredi 20 octobre, le grand centre de vaccination du stade Oc\u00e9ane au Havre (Seine-Maritime) ferme d\u00e9finitivement ses portes. Pr\u00e9cisions.",
    "text": "Actu Normandie Seine-Maritime Le Havre Covid-19. Au Havre, le vaccinodrome du stade Oc\u00e9ane va bient\u00f4t fermer \u00c0 compter du mercredi 20 octobre, le grand centre de vaccination du stade Oc\u00e9ane au Havre (Seine-Maritime) ferme d\u00e9finitivement ses portes. Pr\u00e9cisions. Le centre de vaccination au stade Oc\u00e9ane avait ouvert ses portes le 6 avril 2021.    76actu Mon actu Suivre La Ville du Havre (Seine-Maritime) a annonc\u00e9 par voie de communiqu\u00e9 de presse que le centre de vaccination install\u00e9 au stade Oc\u00e9ane allait fermer d\u00e9finitivement ses portes \u00e0 compter du mercredi 20 octobre 2021, 20 heures.  Le centre transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 la salle des f\u00eates de Bl\u00e9ville Ouvert le 6 avril 2021, le premier vaccinodrome de Seine-Maritime avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 au stade Oc\u00e9ane du Havre. La Ville du Havre a annonc\u00e9 mercredi 13 octobre, soit sept mois apr\u00e8s l\u2019ouverture, que le site allait fermer d\u00e9finitivement ses portes \u00e0 compter du mercredi 20 octobre 2021, 20 heures et ceci \u00ab afin d\u2019adapter l\u2019offre de vaccination aux besoins de la population du territoire \u00bb. \u00c0 lire aussi 4 200 premi\u00e8res injections en une semaine au stade Oc\u00e9ane : cinq fois plus que pr\u00e9vu ! La vaccination sera toujours \u00e9videmment possible, mais le centre sera transf\u00e9r\u00e9 d\u00e8s le lundi 25 octobre, \u00e0 la salle des f\u00eates de Bl\u00e9ville, 17 Rue Pierre Farcis. Le centre sera ouvert cinq  jours par semaine, sur rendez-vous : lundi, mardi, mercredi, vendredi de 13h30 \u00e0 19h15 et samedi de 9 heures \u00e014h30. Il sera ferm\u00e9 le jeudi. La Ville du Havre Pharmaciens, m\u00e9decins ou infirmiers peuvent toujours vous vacciner Les rendez-vous seront pris uniquement sur Internet ou par t\u00e9l\u00e9phone, sur doctolib.fr ou en appelant la plateforme r\u00e9gionale de l\u2019ARS au  02 79 46 11 56  (du lundi au vendredi de 8h \u00e0 18h) ou le  0 800 009 110  (num\u00e9ro vert accessible de 6 heures \u00e0 22 heures, 7 jours sur 7. Sur place, comme aujourd\u2019hui, la carte vitale et une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 seront demand\u00e9es, et un questionnaire sera \u00e0 remplir pour s\u2019assurer qu\u2019il n\u2019y ait pas une contre-indication. La Ville ajoute dans son communiqu\u00e9 que \u00ab les personnes souhaitant se faire vacciner et ne souhaitant pas ou ne pouvant pas s\u2019y rendre peuvent \u00e9galement contacter les professionnels de sant\u00e9 de ville (pharmaciens, m\u00e9decins, infirmiers\u2026) \u00bb.  "
},
{
    "title": "Var. Fermeture administrative d'un bar-tabac pour non-port du masque",
    "date": "13/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/var-fermeture-administrative-d-un-bar-tabac-pour-non-port-du-masque_45633387.html",
    "author": "Sarah Zafrani",
    "topic": "societe",
    "summary": "Le bar-tabac Le Nemrod, situ\u00e9 \u00e0 Solli\u00e8s-Pont (Var) a \u00e9t\u00e9 contraint \u00e0 la fermeture administrative pour une dur\u00e9e de quinze jours, \u00e0 compter du 12 octobre.",
    "text": "Actu Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur Var Var. Fermeture administrative d'un bar-tabac pour non-port du masque Le bar-tabac Le Nemrod, situ\u00e9 \u00e0 Solli\u00e8s-Pont (Var) a \u00e9t\u00e9 contraint \u00e0 la fermeture administrative pour une dur\u00e9e de quinze jours, \u00e0 compter du 12 octobre. \u00c0 Solli\u00e8s-Pont (Var), le bar Le Nemrod a fait l\u2019objet d\u2019une fermeture administrative mardi 12 octobre, pour une dur\u00e9e de quinze jours. La raison : le non-port du masque dans l\u2019\u00e9tablissement.    Actu Var Mon actu Suivre Un arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral a contraint le bar-tabac Le Nemrod \u00e0 Solli\u00e8s-Pont \u00e0 une fermeture administrative d\u2019une dur\u00e9e de 15 jours. Cette d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise, d\u2019apr\u00e8s la compagnie de gendarmerie d\u2019Hy\u00e8res, suite au \u00ab non-respect des mesures sanitaires, notamment le port du masque de protection, qu\u2019il s\u2019agisse d\u2019employ\u00e9s ou de clients \u00bb, rapporte Nice Matin. La brigade territoriale de gendarmerie de La Farl\u00e8de a constat\u00e9 une s\u00e9rie de dysfonctionnements dans l\u2019\u00e9tablissement, notamment le 2 septembre et le 1er octobre. \u00c0 lire aussi Toulon. Fermeture administrative d\u2019un bar pour non respect des mesures sanitaires Une \u00ab sanction disproportionn\u00e9e \u00bb pour le g\u00e9rant de l\u2019\u00e9tablissement Le patron des lieux qualifie la sanction de \u00ab disproportionn\u00e9e \u00bb. \"Je m\u2019attendais \u00e0 une amende mais j\u2019ai eu directement la sanction administrative qui met en p\u00e9ril mon activit\u00e9\" G\u00e9rant du bar-tabac Le Nemrod \u00c9nerv\u00e9, il a affich\u00e9 une pancarte dans la vitrine de son \u00e9tablissement sur laquelle on peut lire : \u00ab Merci \u00e0 nos institutions. La d\u00e9bilit\u00e9 n\u2019a pas de limite. Nous sommes d\u00e9sol\u00e9s pour le d\u00e9sagr\u00e9ment occasionn\u00e9 \u00bb. "
},
{
    "title": "\u00c0 Paris, des commerces proposent de remplir gratuitement votre gourde d'eau",
    "date": "13/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/ile-de-france/paris_75056/a-paris-des-commerces-proposent-de-remplir-gratuitement-votre-gourde-d-eau_45601087.html",
    "author": "Marie Amelie Marchal",
    "topic": "societe",
    "summary": "Eau de Paris souhaite mettre en place un r\u00e9seau de 500 commerces chez qui il sera possible de remplir gratuitement sa gourde d'eau d'ici 2022. En attendant ils sont une trentaine.",
    "text": "Actu \u00cele-de-France   Actu Paris Mon actu Suivre En plus des 1 200 fontaines et points d\u2019eau disponibles \u00e0 Paris, un r\u00e9seau de bars, restaurants et autres commerces propose de remplir gratuitement les gourdes des passants. L\u2019initiative, port\u00e9e par Eau de Paris, devrait \u00eatre \u00e9tendue \u00e0 500 partenaires r\u00e9partis dans toute la capitale.  30 commerces dans le 13\u00e8me arrondissement Pour le moment, ils sont 30 dans le 13\u00e8me arrondissement, \u00e0 proposer de remplir gratuitement les gourdes des passants. Parmi la liste des \u00e9tablissements partenaires figurent le restaurant Nosso, promenade Claude L\u00e9vi-Strauss, les locaux de l\u2019association Moi et mes enfants, rue du docteur Charles, le restaurant italien IT, avenue de France, ou encore la poissonnerie Jeanne d\u2019Arc sur la place du m\u00eame nom, tous dans le 13\u00e8me. Pour cette phase d\u2019exp\u00e9rimentation, deux quartiers sont pour le moment concern\u00e9s par l\u2019initiative, le 13\u00e8me et le 12\u00e8me.  Identifiables gr\u00e2ce \u00e0 un autocollant bleu \u00ab Ici je choisis l\u2019eau de Paris \u2013 Je remplis ma gourde \u00bb, ces coiffeurs, magasins de v\u00eatement, bars-restaurants ou tiers-lieu devraient \u00eatre 500 d\u2019ici \u00e0 2022.  [#JeChoisis] Fin de notre 1\u00e8re journ\u00e9e \u00e0 la rencontre des commer\u00e7ants du 13e et d\u00e9j\u00e0 30 volontaires inscrits au r\u00e9seau \"Ici, je choisis l'@eaudeparis\" et 50 motiv\u00e9s \u00e0 nous rejoindre ! Merci \u00e0 vous\ud83d\udc99\ud83e\udd73 + d'info ici \u27a1 https://t.co/stBzun0042 #Actforchange #NoPlastic #EaudeParis pic.twitter.com/5WUDpsjy85 \u2014 Eau de Paris \ud83d\udeb0 (@eaudeparis) October 6, 2021 Une d\u00e9marche pour limiter la production de d\u00e9chets plastique et qui prend place alors que McDonald\u2019s a d\u00e9fray\u00e9 la chronique avec la mise en vente de son \u00ab Eau by McDo \u00bb, \u00e0 7 euros le litre.  "
},
{
    "title": "Obligation vaccinale, Edouard Fritch repousse l\u2019application des sanctions de la loi au 23 d\u00e9cembre",
    "date": "13/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/obligation-vaccinale-edouard-fritch-repousse-l-application-des-sanctions-de-la-loi-au-23-decembre_45662077.html",
    "author": "Bertrand Pr\u00e9vost",
    "topic": "societe",
    "summary": "La loi qui entre en vigueur dans dix jours est maintenue. Les sanctions qui l'accompagnent sont repouss\u00e9es",
    "text": "Actu Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise Obligation vaccinale, Edouard Fritch repousse l\u2019application des sanctions de la loi au 23 d\u00e9cembre La loi qui entre en vigueur dans dix jours est maintenue. Les sanctions qui l'accompagnent sont repouss\u00e9es .    La D\u00e9p\u00eache de Tahiti Mon actu Suivre A 10 jours de la mise en application de la loi sur l\u2019obligation vaccinale, le pr\u00e9sident Edouard Fritch a souhait\u00e9 s\u2019adresser \u00e0 la population depuis la pr\u00e9sidence. Une allocation quelques heures avant une autre prise de parole tr\u00e8s attendue aujourd\u2019hui, celle du vice-pr\u00e9sident, Tearii Alpha, \u00e0 propos de son propre statut vaccinal, apr\u00e8s trois mois de silence sur le sujet. Cette loi, Edouard Fritch a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas la retirer. Mais les sanctions pour les personnes qui seraient concern\u00e9es par l\u2019obligation vaccinale, et qui ne se feraient pas vacciner sont, quant \u00e0 elles, repouss\u00e9es au 23 d\u00e9cembre. \u00ab Pr\u00e8s de 69% de la pop de plus de 12 ans. Notre taux de vaccination permet de r\u00e9duire le risque de contamination, mais ce n\u2019est pas le moment de baisser la garde. Probable reprise \u00e9pid\u00e9mique dans les semaines \u00e0 venir. On ne sait pas ce qu\u2019il peut se passer demain. Il ne faut pas baisser la vigilance. \u00bb Rappelant que cette loi ne concernait \u00ab ni les retrait\u00e9s, ni les personnes \u00e2g\u00e9es, ni les jeunes \u00bb, Edouard Fritch a souhait\u00e9 maintenir ce dispositif afin de \u00ab stimuler la vaccination \u00bb et \u00ab aider \u00e0 la relance de l\u2019emploi \u00bb. \u00ab Personne ne souhaite un nouveau confinement \u00bb, a-t-il pr\u00e9venu. \u00ab On ne sera pas en mesure d\u2019affronter une quatri\u00e8me vague, que ce soit sur le plan humain, \u00e9conomique et financier. \u00bb "
},
{
    "title": "Seine-Saint-Denis. Le centre de vaccination de Drancy fermera bient\u00f4t ses portes",
    "date": "13/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/ile-de-france/drancy_93029/seine-saint-denis-le-centre-de-vaccination-de-drancy-fermera-bientot-ses-portes_45634770.html",
    "author": "Dorine Goth",
    "topic": "societe",
    "summary": "Le centre de vaccination de Drancy (Seine-Saint-Denis) fermera ses portes, samedi 30 octobre 2021, apr\u00e8s dix mois de vaccination contre le Covid-19.",
    "text": "Actu \u00cele-de-France Seine-Saint-Denis Drancy Seine-Saint-Denis. Le centre de vaccination de Drancy fermera bient\u00f4t ses portes Le centre de vaccination de Drancy (Seine-Saint-Denis) fermera ses portes, samedi 30 octobre 2021, apr\u00e8s dix mois de vaccination contre le Covid-19. Le centre de vaccination de Drancy (Seine-Saint-Denis) fermera ses portes, samedi 30 octobre 2021, apr\u00e8s dix mois de vaccination contre le Covid-19.    Actu Seine-Saint-Denis Mon actu Suivre La campagne de vaccination contre le Covid-19 ralentit. Quelques jours apr\u00e8s la fermeture du vaccinodrome du stade de France \u00e0 Saint-Denis (Seine-Saint-Denis), c\u2019est au tour du centre de vaccination de Drancy d\u2019annoncer sa fermeture imminente, samedi 30 octobre 2021, sur d\u00e9cision de la pr\u00e9fecture. \u00c0 lire aussi PHOTOS. Un camion percute violemment un mur anti-bruit de l\u2019autoroute A86 \u00e0 Saint-Denis Baisse de la fr\u00e9quentation Une mesure que la Ville de Drancy d\u00e9plore. \u00ab La Municipalit\u00e9 regrette cette d\u00e9cision qui aura un impact sur la proximit\u00e9 offerte actuellement aux Dranc\u00e9ens, et qui s\u2019accompagne de la fermeture d\u2019une majorit\u00e9 de centres de vaccination sous responsabilit\u00e9 communale. Devant la baisse continue de la fr\u00e9quentation des centres et avec l\u2019ouverture de la vaccination pour la m\u00e9decine de ville, la Pr\u00e9fecture de la Seine-Saint-Denis a souhait\u00e9 recentrer l\u2019offre collective sur un nombre plus restreint de centres de vaccination, en particulier autour des \u00e9tablissements hospitaliers \u00bb, explique-t-elle.  \u00c0 lire aussi Seine-Saint-Denis. Un obus toujours actif de la guerre de 1870 d\u00e9couvert sur un chantier de Drancy 82,33% des habitants vaccin\u00e9s en Seine-Saint-Denis La fermeture intervient alors 82,33% des habitants de Seine-Saint-Denis ont re\u00e7u au moins une dose de vaccin contre le Covid-19. C\u2019est le deuxi\u00e8me territoire francilien le plus vaccin\u00e9, apr\u00e8s Paris (89,11%). A Drancy, plus de 60 000 injections ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es, via les diff\u00e9rentes op\u00e9rations de vaccination.  A compter de la fermeture, les habitants d\u00e9sirant se faire vacciner sont invit\u00e9s \u00e0 prendre contact avec leur m\u00e9decin traitant ou \u00e0 appeler au 0809 10 20 89, la plateforme t\u00e9l\u00e9phonique du groupe hospitalo-universitaire AP-HP de Seine-Saint-Denis. Le centre de vaccination de Drancy \u00e9tait parmi les premiers \u00e0 ouvrir ses portes en janvier 2021.  "
},
{
    "title": "Pass sanitaire : l'ex\u00e9cutif se laisse la possibilit\u00e9 de le prolonger jusqu'au 31 juillet 2022",
    "date": "13/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/pass-sanitaire-le-conseil-des-ministres-se-penche-sur-sa-prolongation_45628379.html",
    "author": "R\u00e9daction Actu",
    "topic": "societe",
    "summary": "L'application du pr\u00e9cieux s\u00e9same arrive \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance le 15 novembre. Mais les autorit\u00e9s pourraient la prolonger jusqu'\u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2022 si les conditions sanitaires le demandent.",
    "text": "Actu Coronavirus Pass sanitaire : l'ex\u00e9cutif se laisse la possibilit\u00e9 de le prolonger jusqu'au 31 juillet 2022 L'application du pr\u00e9cieux s\u00e9same arrive \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance le 15 novembre. Mais les autorit\u00e9s pourraient la prolonger jusqu'\u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2022 si les conditions sanitaires le demandent. Le pass sanitaire est en vigueur dans les biblioth\u00e8ques depuis le 21 juillet 2021.   Actu Mon actu Suivre Prolonger l\u2019application du pass sanitaire au-del\u00e0 du 15 novembre, son \u00e9ch\u00e9ance initiale, reste bel et bien une option. C\u2019est en tout cas ce qu\u2019a confirm\u00e9 Gabriel Attal \u00e0 l\u2019issue d\u2019un nouveau Conseil des ministres, ce mercredi 13 octobre 2021. Le porte-parole du gouvernement a en effet expliqu\u00e9 que l\u2019ex\u00e9cutif se laissait la possibilit\u00e9 de prolonger le recours du pr\u00e9cieux s\u00e9same jusqu\u2019au 31 juillet 2021 \u00ab si et seulement si \u00bb les conditions sanitaires l\u2019imposent. \u00ab Nous devons garder \u00e0 notre disposition des mesures de freinage \u00bb, a justifi\u00e9 Gabriel Attal lors de son compte-rendu. EN DIRECT | Compte rendu du Conseil des ministres du 13 octobre 2021 par @GabrielAttal, porte-parole du Gouvernement.https://t.co/JyxEYFBhji \u2014 \u00c9lys\u00e9e (@Elysee) October 13, 2021 Bien que le reflux de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid se poursuive sur la majorit\u00e9 du territoire, l\u2019ex\u00e9cutif entendait \u00e9teindre tout proc\u00e8s en impr\u00e9voyance en cas de regain. \u00c0 lire aussi Projet de loi de finances pour 2022 : le dernier budget du quinquennat devant l\u2019Assembl\u00e9e Durcir les sanctions en cas de fraude Le texte, que l\u2019AFP a pu consulter, a cependant \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement amend\u00e9 apr\u00e8s son passage en Conseil d\u2019Etat pour inclure la pr\u00e9sentation par le gouvernement d\u2019un \u00ab rapport \u00bb au Parlement, faisant un point d\u2019\u00e9tape sur les mesures prises et \u00ab pr\u00e9cisant les raisons du maintien, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de certaines d\u2019entre elles \u00bb. Ce bilan doit intervenir au minimum trois mois apr\u00e8s la publication de la loi, et \u00ab au plus tard le 28 f\u00e9vrier 2022 \u00bb, date de la fin de la session parlementaire. En parall\u00e8le, le texte pr\u00e9sent\u00e9 mercredi durcit les sanctions en cas de fraude au pass sanitaire, jusqu\u2019\u00e0 cinq ans d\u2019emprisonnement et 75 000 euros d\u2019amende. Mais il ne r\u00e8gle pas l\u2019\u00e9pineux cas de l\u2019articulation de ce pass avec le d\u00e9ploiement progressif de la troisi\u00e8me dose de vaccins, pour l\u2019heure r\u00e9serv\u00e9e aux personnes \u00e2g\u00e9es ou vuln\u00e9rables. Le porte-parole du gouvernement Gabriel Attal montre son pass sanitaire pour acc\u00e9der au cin\u00e9ma Gaumont Multiplex \u00e0 Montpellier le 29 juillet 2021.  \u00c0 lire aussi Pass sanitaire obligatoire chez les plus de 12 ans : \u00ab Objectif : ne pas priver les jeunes \u00bb \u00ab Une atteinte aux libert\u00e9s \u00bb Ce bonus de huit mois fait aussi grincer des dents \u00e0 droite comme \u00e0 gauche, car il \u00e9vacue le d\u00e9bat de la campagne et des \u00e9lections qui scanderont le premier semestre 2022. \u00ab Il n\u2019est pas question de donner un blanc-seing jusqu\u2019au 31 juillet 2022, il faut que \u00e7a soit sous le contr\u00f4le du Parlement \u00bb, a ainsi tonn\u00e9 mardi sur franceinfo le pr\u00e9sident du S\u00e9nat G\u00e9rard Larcher. \u00c7a veut dire que, en f\u00e9vrier, nous devrons d\u00e9battre \u00e0 nouveau de la poursuite du processus de sortie de l'urgence, [sans quoi c'est] une atteinte aux libert\u00e9s individuelles et collectives. G\u00e9rard Larcher Pr\u00e9sident du S\u00e9nat Le pass sanitaire a \u00e9t\u00e9 un acc\u00e9l\u00e9rateur de vaccination. Son \u00e9ventuel prolongation doit se faire sous le contr\u00f4le du parlement car l\u2019enjeu reste la privation de libert\u00e9s. @franceinfo \u2014 G\u00e9rard Larcher (@gerard_larcher) October 12, 2021 Re\u00e7us en visioconf\u00e9rence mardi par Jean Castex, lors d\u2019un comit\u00e9 de liaison parlementaire, les d\u00e9put\u00e9s Jean-Christophe Lagarde (UDI et Ind\u00e9pendants) et S\u00e9bastien Jumel (communiste) ont fait savoir leur opposition \u00e0 un tel d\u00e9lai sans consultation du Parlement. M\u00eame tonalit\u00e9 chez les s\u00e9nateurs qui ont signifi\u00e9 que \u00ab le d\u00e9bat \u00bb au Palais du Luxembourg \u00ab allait se jouer sur la place du contr\u00f4le du Parlement \u00bb, selon un participant \u00e0 la r\u00e9union. \u00c0 lire aussi Vaccin : 1,6 million de rappels ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s depuis le lancement de la campagne en France \u00ab Festival de d\u00e9magogie \u00bb Apr\u00e8s avoir h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 instaurer une clause de revoyure au Parlement au premier trimestre 2022, la majorit\u00e9 a fait le calcul que \u00ab quoi qu\u2019on fasse les oppositions hurleront \u00bb. \u00ab Et si on approche de l\u2019\u00e9lection elles gueuleront plus fort. Pour nous, ce sera un mauvais moment \u00e0 passer mais ce n\u2019est pas tr\u00e8s grave \u00bb, avance un proche du pr\u00e9sident. Manifestation anti-pass sanitaire \u00e0 Nantes, le 18 septembre 2021.  Ce nouveau projet de loi est \u00ab une bo\u00eete \u00e0 outils \u00bb dans laquelle le gouvernement pourra piocher en cas de besoin, a d\u00e9fendu de son c\u00f4t\u00e9 Olivier Becht, patron du groupe Agir, une des composantes de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle. Et le m\u00eame pr\u00e9dit \u00ab un festival de d\u00e9magogie \u00bb en cas de retour du Parlement \u00ab \u00e0 trois semaines de la pr\u00e9sidentielle \u00bb. \u00ab L\u2019enjeu pour nous n\u2019est pas de dire que nous allons prolonger ind\u00e9finiment des contraintes \u00bb, avait de son c\u00f4t\u00e9 plaid\u00e9 fin septembre le porte-parole du gouvernement Gabriel Attal. \u00c0 lire aussi TEMOIGNAGE. Normandie : \u00ab Je n\u2019ai pas de pass sanitaire donc j\u2019ai d\u00fb arr\u00eater le football \u00bb Un pivot de sa strat\u00e9gie anti-covid L\u2019ex\u00e9cutif, qui a \u00e9cart\u00e9 de rendre la vaccination obligatoire, a fait du pass sanitaire un pivot de sa strat\u00e9gie anti-covid, provoquant depuis plus de trois mois des manifestations qui ont r\u00e9uni samedi dernier environ 40 000 personnes. Le pass est devenu obligatoire le 21 juillet dans les lieux accueillant plus de 50 personnes avant d\u2019\u00eatre instaur\u00e9 dans les h\u00f4pitaux (sauf urgences), les bars et restaurants, puis \u00e9tendu au 30 ao\u00fbt aux 1,8 million de salari\u00e9s au contact du public et fin septembre au 12-17 ans. Une adolescente se fait vacciner dans un coll\u00e8ge du Privas dans le sud-est de la France le 6 septembre 2021.  La fin de la gratuit\u00e9 de certains tests dits \u00ab de confort \u00bb au 15 octobre constitue un nouvel \u00e9tage de cette strat\u00e9gie, en encourageant encore davantage la vaccination. \u00c0 lire aussi A partir du 15 octobre, les autotests ne seront plus valables pour obtenir un pass sanitaire Avec AFP. #Coronavirus (Covid) #Vaccin #Vaccination "
},
{
    "title": "Covid-19. Plus de 300 000 injections r\u00e9alis\u00e9es au centre de vaccination g\u00e9ant du Mans",
    "date": "13/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/pays-de-la-loire/le-mans_72181/covid-19-plus-de-300-000-injections-realisees-au-centre-de-vaccination-geant-du-mans_45628291.html",
    "author": "Fr\u00e9d\u00e9ric Jouvet",
    "topic": "societe",
    "summary": "Pilot\u00e9 par les sapeurs-pompiers de la Sarthe, le centre de vaccination g\u00e9ant de la Rotonde a permis de r\u00e9aliser 300 000 injections de vaccin contre le Covid-19.",
    "text": "Actu Pays de la Loire Sarthe Le Mans Covid-19. Plus de 300 000 injections r\u00e9alis\u00e9es au centre de vaccination g\u00e9ant du Mans Pilot\u00e9 par les sapeurs-pompiers de la Sarthe, le centre de vaccination g\u00e9ant de la Rotonde a permis de r\u00e9aliser 300 000 injections de vaccin contre le Covid-19. Les sapeurs-pompiers de la Sarthe sont la colonne vert\u00e9brale du centre de vaccination g\u00e9ant de la Rotonde du Mans (Sarthe) o\u00f9 plus de 300 000 doses de vaccin contre le Covid-19 ont \u00e9t\u00e9 inject\u00e9es.    Actu Le Mans Mon actu Suivre Alors qu\u2019il va tr\u00e8s prochainement fermer, le centre de vaccination g\u00e9ant de la Rotonde, au Mans (Sarthe), a franchi un nouveau seuil en octobre 2021. Plus de 300 000 injections ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es dans ce centre cr\u00e9\u00e9 par la pr\u00e9fecture et pilot\u00e9 par les sapeurs-pompiers de la Sarthe. Il repr\u00e9sente 60 % des doses inocul\u00e9es dans le d\u00e9partement. [#COVID19]\ud83d\udc89 Octobre : franchissement du seuil des 300 000 vaccinations au Centre D\u00e9partemental de Vaccination du Mans, cr\u00e9\u00e9 par le Pr\u00e9fet et port\u00e9 par le #SDIS72. Merci \u00e0 tous les sapeurs-pompiers, professionnels de sant\u00e9 et associations agr\u00e9\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 civile mobilis\u00e9s. \ud83d\udc4f pic.twitter.com/S95mlbdwli \u2014 SDIS72 \u2013 Sapeurs-Pompiers de la Sarthe (@SDIS_72) October 12, 2021 Ouvert le mardi 20 avril dernier, le centre de vaccination de la Rotonde avait d\u00e9pass\u00e9 le seuil des 200 000 doses inject\u00e9es en juillet dernier.  \u00c0 lire aussi VIDEO. Marl\u00e8ne Schiappa en visite au Mans : \u00ab notre arme contre la Covid-19, c\u2019est le vaccin! \u00bb Il s\u2019agit du 3e centre o\u00f9 le plus de vaccinations ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es en France parmi les structures pilot\u00e9es par le SDIS apr\u00e8s ceux de Paris et des marins-pompiers de Marseille. "
},
{
    "title": "H\u00e9rault. Coronavirus : toujours moins d'hospitalisations...",
    "date": "12/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/occitanie/montpellier_34172/herault-coronavirus-toujours-moins-d-hospitalisations_45626441.html",
    "author": "Gil Martin",
    "topic": "societe",
    "summary": "Dans l\u2019H\u00e9rault, 107 hospitalisations li\u00e9es au Covid19 sont encore recens\u00e9es (81 dans le Gard), mais l\u2019\u00e9pid\u00e9mie poursuit sa d\u00e9crue...",
    "text": "Actu Occitanie H\u00e9rault Montpellier H\u00e9rault. Coronavirus : toujours moins d'hospitalisations... Dans l\u2019H\u00e9rault, 107 hospitalisations li\u00e9es au Covid19 sont encore recens\u00e9es (81 dans le Gard), mais l\u2019\u00e9pid\u00e9mie poursuit sa d\u00e9crue... L\u2019ARS indique que les tests continueront \u00e0 \u00eatre gratuits dans le cadre d\u2019op\u00e9rations de d\u00e9pistage collectif    M\u00e9tropolitain Mon actu Suivre L\u2019agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 confirme la baisse continue de l\u2019activit\u00e9 des \u00e9quipes hospitali\u00e8res sue toute la r\u00e9gion o\u00f9 l\u2019on ne recense plus que 543 hospitalisations en cours (soit -38 hospitalisations depuis vendredi dernier), dont 101 en r\u00e9animation et soins critiques (-18 en 4 jours). 5 189 d\u00e9c\u00e8s en Occitanie Au final, l\u2019autorit\u00e9 sanitaire recense 5 189 d\u00e9c\u00e8s \u00e0 l\u2019h\u00f4pital en Occitanie depuis le d\u00e9but de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie, en mars 2020, dont 8 d\u00e9c\u00e8s suppl\u00e9mentaires depuis vendredi dernier. \u00c0 lire aussi Melo Ayurveda. Montpellier : la marque de produits de beaut\u00e9 solides et ayurvediques 107 hospitalisations dans l\u2019H\u00e9rault\u2026 les chiffres de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie poursuivent \u00e9galement leur baisse. Les h\u00f4pitaux enregistrent encore 107 hospitalisations (soit -10 hospitalisations depuis vendredi), dont 28 en r\u00e9animation et soins critiques (-3 en 4 jours). A ce jour, l\u2019H\u00e9rault compte officiellement 1156 d\u00e9c\u00e8s li\u00e9s au Covid19. Et 81 hospitalisations dans le Gard Dans le Gard, les chiffres de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie sont \u00e9galement redescendus. On compte encore dans ce d\u00e9partement 81 hospitalisations (-3 en 4 jours), dont 18 en r\u00e9a et soins critiques (+ 1 depuis vendredi). Le Gard d\u00e9plore \u00e0 ce jour 732 victimes (chiffre stable) de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus. 0,8% de tests positifs en moyenne L\u2019ARS assure que plus de 265 600 tests ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s ces 7 derniers jours dans la r\u00e9gion. De quoi recenser + 300 cas positif en moyenne par jour. Au total, 2098 cas de contamination au Covid19 ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es du 1/10 au 7/10. L\u2019\u00e9pid\u00e9mie n\u2019est pas termin\u00e9e en Occitanie Selon l\u2019ARS, la circulation virale diminue dans la plupart des d\u00e9partements de la r\u00e9gion, et l\u2019activit\u00e9 hospitali\u00e8re suit \u00e9galement cette tendance progressive \u00e0 la baisse (en termes d\u2019hospitalisations et de soins critiques). L\u2019autorit\u00e9 sanitaire parle \u00ab d\u2019\u00e9volutions encourageantes \u00bb mais rappelle que la crise n\u2019est pas finie \u00ab avec des situations locales de clusters qui appellent imm\u00e9diatement des mesures sanitaires appropri\u00e9es pour rompre les chaines de contamination \u00bb. L\u2019ARS cite l\u2019exemple de Limoux : la d\u00e9gradation rapide des indicateurs sanitaires s\u2019est traduite au plan local par un nombre de cas plus de 4 fois sup\u00e9rieur \u00e0 la moyenne d\u00e9partementale dans l\u2019Aude. Pour faire face \u00e0 cette situation, ont \u00e9t\u00e9 entreprises des actions simultan\u00e9es visant \u00e0 limiter les interactions sociales et les risques de transmission (mesures de distanciation, pr\u00e9vention de d\u00e9pistage en milieu scolaire comme en lien avec les clubs sportifs et culturels). \u00ab Face \u00e0 une \u00e9pid\u00e9mie qui n\u2019est pas termin\u00e9e en Occitanie, le respect des gestes barri\u00e8res reste imp\u00e9ratif partout et l\u2019appel \u00e0 la vaccination est pleinement d\u2019actualit\u00e9, notamment pour les personnes fragiles \u00bb, insiste l\u2019ARS. "
},
{
    "title": "Cas positifs, hospitalisations, d\u00e9c\u00e8s : o\u00f9 en est l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 en Occitanie ?",
    "date": "12/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/occitanie/toulouse_31555/cas-positifs-hospitalisations-deces-ou-en-est-l-epidemie-de-covid-19-en-occitanie_45625597.html",
    "author": "Gabriel Kenedi",
    "topic": "societe",
    "summary": "Selon les derniers chiffres de l'Agence r\u00e9gionales de Sant\u00e9 (ARS), 543 hospitalisations pour Covid-19 \u00e9taient en cours mardi 12 octobre, en Occitanie. Le point sur la situation.",
    "text": "Actu Occitanie Haute-Garonne Toulouse Cas positifs, hospitalisations, d\u00e9c\u00e8s : o\u00f9 en est l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 en Occitanie ? Selon les derniers chiffres de l'Agence r\u00e9gionales de Sant\u00e9 (ARS), 543 hospitalisations pour Covid-19 \u00e9taient en cours mardi 12 octobre, en Occitanie. Le point sur la situation. 543 hospitalisations pour Covid-19 \u00e9taient en cours en Occitanie, mardi 12 octobre 2021.    Actu Toulouse Mon actu Suivre Si la circulation virale du Covid-19 est en nette diminution depuis plusieurs semaines en Occitanie, il reste encore des personnes hospitalis\u00e9es dans la r\u00e9gion. On fait le point sur la situation.  \u00c0 lire aussi Toulouse. Covid-19 : le masque ne sera plus obligatoire dans les lieux soumis au pass sanitaire 543 hospitalisations en cours  Mardi 12 octobre 2021, l\u2019ARS Occitanie recense 543 hospitalisations pour Covid-19 en cours (-38 en 4j) dans les h\u00f4pitaux de la r\u00e9gion, dont 101 patients en r\u00e9animation et soins critiques (-18 en 4j). Depuis le d\u00e9but de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie, en mars 2020, l\u2019ARS a recens\u00e9 5 189 d\u00e9c\u00e8s \u00e0 l\u2019h\u00f4pital dans la r\u00e9gion (+8 en 4 jours).  Suivi de l\u2019activit\u00e9 hospitali\u00e8re, par d\u00e9partements :  Ari\u00e8ge : 19 hospitalisations en cours, dont 5 en r\u00e9animation et soins critiques. 98 d\u00e9c\u00e8s \u00e0 l\u2019h\u00f4pital (depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie, ndlr) Aude : 45 hospitalisations en cours, dont 6 en r\u00e9animation et soins critiques. 405 d\u00e9c\u00e8s \u00e0 l\u2019h\u00f4pital (depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie, ndlr) Aveyron : 18 hospitalisations en cours, dont 0 en r\u00e9animation et soins critiques. 253 d\u00e9c\u00e8s \u00e0 l\u2019h\u00f4pital (depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie, ndlr) Gard : 81 hospitalisations en cours, dont 18 en r\u00e9animation et soins critiques. 732 d\u00e9c\u00e8s \u00e0 l\u2019h\u00f4pital (depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie, ndlr) Haute-Garonne : 149 hospitalisations en cours, dont 23 en r\u00e9animation et soins critiques. 906 d\u00e9c\u00e8s \u00e0 l\u2019h\u00f4pital  (depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie, ndlr) Gers : 8 hospitalisations en cours, dont 1 en r\u00e9animation et soins critiques. 110 d\u00e9c\u00e8s \u00e0 l\u2019h\u00f4pital (depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie, ndlr) H\u00e9rault : 107 hospitalisations en cours, dont 28 en r\u00e9animation et soins critiques. 1156 d\u00e9c\u00e8s \u00e0 l\u2019h\u00f4pital (depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie, ndlr) Lot : 13 hospitalisations en cours, dont 2 en r\u00e9animation et soins critiques. 109 d\u00e9c\u00e8s \u00e0 l\u2019h\u00f4pital (depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie, ndlr) Loz\u00e8re : 1 hospitalisation en cours, dont 0 en r\u00e9animation et soins critiques. 123 d\u00e9c\u00e8s \u00e0 l\u2019h\u00f4pital (depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie, ndlr) Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es : 14 hospitalisations en cours, dont 4 en r\u00e9animation et soins critiques. 236 d\u00e9c\u00e8s \u00e0 l\u2019h\u00f4pital (depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie, ndlr) Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales : 49 hospitalisations en cours, dont 8 en r\u00e9animation et soins critiques. 411 d\u00e9c\u00e8s \u00e0 l\u2019h\u00f4pital (depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie, ndlr) Tarn : 21 hospitalisations en cours, dont 1 en r\u00e9animation et soins critiques. 410 d\u00e9c\u00e8s \u00e0 l\u2019h\u00f4pital (depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie, ndlr) Tarn-et-Garonne : 18 hospitalisations en cours, dont 5 en r\u00e9animation et soins critiques. 240 d\u00e9c\u00e8s \u00e0 l\u2019h\u00f4pital (depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie, ndlr) Total en Occitanie : 543 hospitalisations en cours, dont 101 en r\u00e9animation. 5189 d\u00e9c\u00e8s \u00e0 l\u2019h\u00f4pital (depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie).  2051 cas positifs en une semaine  Alors que plus de 250 000 tests ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s ces 7 derniers jours dans la r\u00e9gion, seuls 0.8% de ces tests se sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9s positifs, ce qui confirme que la circulation virale du Covid-19 est en nette diminution depuis quelques semaines dans la r\u00e9gion. En moyenne, 293 cas positifs chaque jour sont toutefois recens\u00e9s dans la r\u00e9gion (ce qui repr\u00e9sente 2051 cas du 5 au 11 octobre), selon les donn\u00e9es fournies par l\u2019ARS.  En Occitanie, 90,7% de la population de plus de 18 ans a re\u00e7u au moins une premi\u00e8re injection de vaccin contre le Covid-19 (et 89,7% de la population de plus de 12 ans). Cela repr\u00e9sente 4,5 millions de personnes en Occitanie, o\u00f9 8,6 millions de doses de vaccins ont \u00e9t\u00e9 administr\u00e9es depuis le d\u00e9but de la campagne vaccinale.  Fin de la gratuit\u00e9 des tests de confort  \u00ab A compter du 15 octobre, les tests RT-PCR et les tests antig\u00e9niques ne seront plus syst\u00e9matiquement pris en charge par l\u2019Assurance maladie. Seuls les tests r\u00e9alis\u00e9s dans un but de d\u00e9pistage seront rembours\u00e9s, les tests r\u00e9alis\u00e9s en vue d\u2019obtenir un pass sanitaire, deviendront payants. Par ailleurs, les autotests ne permettront plus l\u2019obtention du pass sanitaire \u00bb, rappelle l\u2019ARS Occitanie.  La prise en charge des tests sera maintenue pour : \u2022 Les personnes ayant un sch\u00e9ma vaccinal complet ou une contre-indication \u00e0 la vaccination. \u2022 Les mineurs. \u2022 Les personnes identifi\u00e9es dans le cadre du contact-tracing r\u00e9alis\u00e9 par l\u2019Assurance maladie. \u2022 Les b\u00e9n\u00e9ficiaires des campagnes de d\u00e9pistage collectif, organis\u00e9es par l\u2019ARS (par exemple en coll\u00e8ges et lyc\u00e9es). \u2022 Les patients pr\u00e9sentant une prescription m\u00e9dicale. \u00ab Ces mesures s\u2019accompagnent d\u2019un nouvel appel \u00e0 la vaccination, pour se prot\u00e9ger, prot\u00e9ger les autres et sortir collectivement de cette crise sanitaire sans pr\u00e9c\u00e9dent \u00bb, conclut l\u2019ARS.  "
},
{
    "title": "Chamb\u00e9ry. Lutte contre le Covid-19 : deux soignants d\u00e9cor\u00e9s de la L\u00e9gion d'honneur",
    "date": "12/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/auvergne-rhone-alpes/chambery_73065/chambery-lutte-contre-le-covid-19-deux-soignants-decores-de-la-legion-d-honneur_45618528.html",
    "author": "Samile\u00ef Hoarau",
    "topic": "societe",
    "summary": "Soignants \u00e0 Chamb\u00e9ry (Savoie), Philippe Dalmon et Monique Poggio ont re\u00e7u la L\u00e9gion d'honneur vendredi 8 octobre 2021, apr\u00e8s s'\u00eatre engag\u00e9s dans la lutte contre le Covid-19.",
    "text": "Actu Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes Savoie Chamb\u00e9ry Chamb\u00e9ry. Lutte contre le Covid-19 : deux soignants d\u00e9cor\u00e9s de la L\u00e9gion d'honneur Soignants \u00e0 Chamb\u00e9ry (Savoie), Philippe Dalmon et Monique Poggio ont re\u00e7u la L\u00e9gion d'honneur vendredi 8 octobre 2021, apr\u00e8s s'\u00eatre engag\u00e9s dans la lutte contre le Covid-19. Philippe Dalmon et Monique Poggio, qui exercent en Savoie, font partie des soignants qui ont re\u00e7u la L\u00e9gion d\u2019honneur, pour leur travail dans la lutte contre le Covid-19.   Actu Savoie Mon actu Suivre Ils se sont distingu\u00e9s par leur engagement en tant que soignants, dans le cadre de la lutte contre le Covid-19. Philippe Dalmon et Monique Poggio se sont tous les deux vus d\u00e9cor\u00e9s Chevaliers de la L\u00e9gion d\u2019honneur et l\u2019ordre national du M\u00e9rite. Monique Poggio est cadre de sant\u00e9 de l\u2019\u00e9quipe op\u00e9rationnelle d\u2019hygi\u00e8ne du centre hospitalier M\u00e9tropole Savoie. Philippe Dalmon quant \u00e0 lui, est urgentiste au Samu de Chamb\u00e9ry (Savoie) et directeur m\u00e9dical de crise. \u00c0 lire aussi L\u00e9gion d\u2019honneur : hormis la fiert\u00e9 de la porter, \u00e7a sert \u00e0 quoi d\u2019avoir cette distinction ? Ce vendredi 8 octobre 2021, ils ont officiellement re\u00e7u leur insigne, rapporte le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9 ce mardi. Elle leur a \u00e9t\u00e9 remise lors d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie par l\u2019ancien directeur du centre hospitalier M\u00e9tropole Savoie Guy-Pierre Martin, en pr\u00e9sence de Lo\u00efc Mollet, directeur d\u00e9partemental de l\u2019Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9, de Patrick Mignola, d\u00e9put\u00e9 de la Savoie, mais aussi de la direction du centre hospitalier.  Ils ont contribu\u00e9 \u00e0 une meilleure gestion de la crise dans les h\u00f4pitaux Monique Poggio, \u00e2g\u00e9e de 54 ans, se voit ainsi remerci\u00e9e pour son travail men\u00e9 avec son \u00e9quipe op\u00e9rationnelle d\u2019hygi\u00e8ne (EOH), qui a pour objectif de pr\u00e9venir les risques d\u2019infection li\u00e9s aux soins.  Le Dr Philippe Dalmon, \u00e2g\u00e9 de 58 ans, a lui coordonn\u00e9 la r\u00e9organisation de l\u2019h\u00f4pital lors du plan Blanc, et a organis\u00e9 la r\u00e9ponse sanitaire pour tous les \u00e9tablissements de sant\u00e9 du d\u00e9partement de la Savoie. \u00c0 lire aussi Covid-19, burn-out, reconversion\u2026 Les soignants sont \u00e0 bout et expliquent pourquoi Les deux soignants font ainsi partie des 2 400 personnes \u00e0 recevoir la L\u00e9gion d\u2019honneur et l\u2019ordre national du M\u00e9rite, pour s\u2019\u00eatre investis dans la lutte contre le virus.  "
},
{
    "title": "Ain. La situation sanitaire s'am\u00e9liore, vers un all\u00e8gement des mesures sanitaires",
    "date": "12/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/ain-la-situation-sanitaire-s-ameliore-vers-un-allegement-des-mesures-sanitaires_45610384.html",
    "author": "R\u00e9daction Lyon",
    "topic": "societe",
    "summary": "Dans l'Ain, les indicateurs sont au vert depuis ce dimanche pour la circulation du Covid-19 et les hospitalisations. Cela pourrait entra\u00eener un all\u00e8gement des mesures sanitaires.",
    "text": "Actu Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes Ain Ain. La situation sanitaire s'am\u00e9liore, vers un all\u00e8gement des mesures sanitaires Dans l'Ain, les indicateurs sont au vert depuis ce dimanche pour la circulation du Covid-19 et les hospitalisations. Cela pourrait entra\u00eener un all\u00e8gement des mesures sanitaires. Le taux d\u2019incidence est en-dessous de 50 cas pour 100.000 habitants dans l\u2019Ain, ce qui pourrait entra\u00eener un all\u00e8gement des mesures sanitaires dans les \u00e9coles du d\u00e9partement.    Actu Lyon Mon actu Suivre Ce dimanche, l\u2019Ain est pass\u00e9 sous le seuil d\u2019alerte des 50 cas pour 100.000 habitants. Un chiffre qui se trouvait ce lundi sous celui de la moyenne nationale de 43. Avec un taux d\u2019incidence de 39 cas pour 100.000 habitants, l\u2019Ain pourrait bien b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un all\u00e8gement des mesures sanitaires dans les \u00e9coles du d\u00e9partement si la situation dure. \u00c0 lire aussi Covid-19. Le Rh\u00f4ne passe sous le seuil d\u2019alerte, qu\u2019est-ce que \u00e7a pourrait changer pour vous Les indicateurs au vert dans l\u2019Ain Avec un taux de vaccination de pr\u00e8s de 60% dans l\u2019Ain et un taux de positivit\u00e9 des tests de 1,1%, la tension hospitali\u00e8re est sous la barre des 20% des capacit\u00e9s. En moyenne, 36 cas ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s chaque jour de la semaine du 2 au 8 octobre 2021 dans le d\u00e9partement sur les plus de 3.500 tests r\u00e9alis\u00e9s.  45 personnes \u00e9taient hospitalis\u00e9es dans les h\u00f4pitaux de l\u2019Ain ce lundi, avec seulement quatre individus en r\u00e9animation et aucun d\u00e9c\u00e8s signal\u00e9 depuis mardi dernier. Les h\u00f4pitaux se vident lentement mais s\u00fbrement, pour le moment, des patients Covid-19 avec davantage de sorties que d\u2019entr\u00e9es. Les tranches d\u2019\u00e2ges les plus contamin\u00e9es dans le d\u00e9partement sont celles des adultes de 40 \u00e0 49 ans et des jeunes de 10 \u00e0 19 qui partagent le m\u00eame taux d\u2019incidence de 58 par 100.000 habitants. La moyenne de tous \u00e2ges, elle \u00e0 39, est sous la moyenne nationale de 43. Le taux d\u2019incidence se situe sous le seuil d\u2019alerte dans de nombreux d\u00e9partements fran\u00e7ais, dont l\u2019Ain depuis le dimanche 10 octobre.  \u00c0 lire aussi Ain. Deux disparitions inqui\u00e9tantes, la gendarmerie lance des appels \u00e0 t\u00e9moins Vers l\u2019all\u00e8gement des mesures sanitaires ? Afin que l\u2019obligation du port du masque \u00e0 l\u2019\u00e9cole soit lev\u00e9e, il faut que le taux d\u2019incidence du d\u00e9partement demeure sous le seuil des 50 cas par 100.000 habitants pendant 5 jours cons\u00e9cutif. Ainsi, si la tendance s\u2019inscrit dans la dur\u00e9e dans l\u2019Ain, les \u00e9coles pourraient dispenser les \u00e9l\u00e8ves du masque d\u00e8s le lundi 18 octobre, voire m\u00eame le vendredi qui le pr\u00e9c\u00e8de. "
},
{
    "title": "Interview Diab\u00e8te, m\u00e9nopause... Hormones et Covid, un sujet qui interroge",
    "date": "12/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/normandie/le-havre_76351/diabete-menopause-hormones-et-covid-un-sujet-qui-interroge_45533304.html",
    "author": "Marie-Charlotte Nouvellon",
    "topic": "societe",
    "summary": "\u00c0 l'occasion d'un congr\u00e8s des endocrinologues, une conf\u00e9rence pour r\u00e9pondre aux interrogations autour des \"Hormones et Covid\" sera ouverte au public. Pr\u00e9sentation.",
    "text": "Actu Normandie Seine-Maritime Le Havre Interview Diab\u00e8te, m\u00e9nopause... Hormones et Covid, un sujet qui interroge \u00c0 l'occasion d'un congr\u00e8s des endocrinologues, une conf\u00e9rence pour r\u00e9pondre aux interrogations autour des \"Hormones et Covid\" sera ouverte au public. Pr\u00e9sentation. Jeudi, une conf\u00e9rence permettra de pr\u00e9senter l\u2019avanc\u00e9e de la recherche en mati\u00e8re de Covid en endocrinologie, mais aussi de poser toutes les questions sur le lien entre le virus et les hormones.    76actu Mon actu Suivre Alors qu\u2019elle tiendra, pendant plusieurs jours, son congr\u00e8s annuel au Havre (Seine-Maritime), la Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise d\u2019Endocrinologie organise, jeudi 14 octobre, une conf\u00e9rence ouverte au grand public sur le sujet \u00ab Hormones et Covid \u00bb. Co-pr\u00e9sident du comit\u00e9 d\u2019organisation, le professeur Herv\u00e9 Lefebvre, chef du service d\u2019endocrinologie, diab\u00e8te et maladies m\u00e9taboliques au CHU de Rouen, pr\u00e9sente les enjeux m\u00e9dicaux et scientifiques de ce sujet. Actu : Vous parlerez jeudi du lien entre hormones et Covid. Cela induit-il que la maladie touche vos patients d'une fa\u00e7on particuli\u00e8re ? La question de la sensibilit\u00e9 des diab\u00e9tiques \u00e0 la maladie a par exemple fait parler... Professeur Herv\u00e9 Lefebvre : En effet, le diab\u00e8te, surtout quand il est mal \u00e9quilibr\u00e9, entra\u00eene une baisse des d\u00e9fenses immunitaires, ce qui fait que l'on est plus sensible \u00e0 beaucoup d'infections, et pas seulement au Covid. On a pu remarquer que les patients avec un diab\u00e8te de type 2, du fait de l'immunod\u00e9pression, attrapaient non seulement plus facilement la maladie, mais pouvaient aussi faire des formes graves avec une plus grande fr\u00e9quence. En sachant que les diab\u00e8tes de type 1 sont tr\u00e8s li\u00e9s \u00e0 l'ob\u00e9sit\u00e9, qui est aussi un facteur de forme grave, cela reste difficile de conclure. Plus globalement, il n'y a pas de maladie endocrinienne qui rende plus sensible, plus \u00e0 risque d'attraper le Covid 19 ou de faire forme rare, m\u00eame si certaines peuvent \u00eatre d\u00e9stabilis\u00e9es par une infection au Covid. Parmi les populations \u00e0 risque, le lien entre m\u00e9nopause et forme grave du Covid a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9. Avez-vous constat\u00e9 de telles tendances ? Pr H.L. : L\u00e0 encore, les choses sont difficiles \u00e0 interpr\u00e9ter, car on a vu aussi que l'\u00e2ge \u00e9tait \u00e9galement un facteur de risque de forme grave. Par d\u00e9finition, les femmes m\u00e9nopaus\u00e9es sont plus \u00e2g\u00e9es et donc plus expos\u00e9es que les femmes plus jeunes. La m\u00e9nopause peut aussi entra\u00eener un surpoids, qui est un facteur de risque... Cela reste donc compliqu\u00e9 de conclure sur le r\u00f4le de la m\u00e9nopause elle-m\u00eame. Allez-vous \u00e9galement \u00e9voquer le sujet de la vaccination ? Les cas de d\u00e9r\u00e8glement des r\u00e8gles qu'elle a entra\u00een\u00e9 chez certaines femmes font-ils partie de vos objets d'\u00e9tude ? Pr H.L. : La vaccination est une th\u00e9matique qui suscite beaucoup de d\u00e9bats, un peu vifs, souvent accompagn\u00e9s de \"fake news\". Il y aura s\u00fbrement des interrogations sur le sujet, mais la vaccination n'entra\u00eene pas de probl\u00e8me du c\u00f4t\u00e9 endocrinien. Concernant les r\u00e8gles, on est l\u00e0 \u00e0 l'interface entre deux disciplines m\u00e9dicales, l'endocrinologie et la gyn\u00e9cologie, qui sont effectivement proches et se retrouvent sur ces questions de maladies gyn\u00e9cologiques li\u00e9es \u00e0 des perturbations hormonales. Si le Covid n'a donc pas bouscul\u00e9 votre prise en charge des patients, continue-t-il de faire l'objet de recherches dans votre discipline ? Pr H.L. : Si pour les aspects endocrinien, les choses restent finalement plut\u00f4t clames, le Covid reste un sujet de recherche clinique et fondamentale. On sait, gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9norme quantit\u00e9 d'\u00e9tudes men\u00e9es depuis l'apparition de l'\u00e9pid\u00e9mie, que le virus se sert de certaines r\u00e9gulations hormonales, ou du syst\u00e8me endocrinien, pour rentrer dans l'organisme. L'agent infectieux est une esp\u00e8ce d'usurpateur, qui arrive \u00e0 d\u00e9tourner \u00e0 son profit les voies de r\u00e9gulation de notre organisme pour infecter les cellules et les tissus. Cette \u00e9tude des syst\u00e8mes hormonaux comme cible, comme porte d'entr\u00e9e du virus est tr\u00e8s int\u00e9ressante car elle peut aussi fournir des cibles th\u00e9rapeutiques : \u00e0 partir du moment o\u00f9 l'on comprend comment le virus p\u00e9n\u00e8tre dans l'organisme, on peut imaginer des m\u00e9dicaments qui peuvent bloquer ces voies-l\u00e0. On est l\u00e0 dans une science tr\u00e8s mol\u00e9culaire, fondamentale, mais avec en arri\u00e8re-plan des applications cliniques \u00e9videntes. Pratique. Conf\u00e9rence assur\u00e9e par le professeur Rachel Desaillourd, du CHU d\u2019Amiens. Jeudi 14 octobre, \u00e0 18h30, au Carr\u00e9 des Docks. Entr\u00e9e libre et gratuite sur pr\u00e9sentation du pass sanitaire. "
},
{
    "title": "Luxembourg. Pass sanitaire en entreprise : \"aucune sanction pour les salari\u00e9s\"",
    "date": "12/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/luxembourg-pass-sanitaire-en-entreprise-aucune-sanction-pour-les-salaries_45612878.html",
    "author": "Ninon Oget",
    "topic": "societe",
    "summary": "Le syndicat du Luxembourg, LCGB, a r\u00e9agi \u00e0 l'annonce du gouvernement concernant le pass sanitaire en entreprise. Il demande notamment aucune sanction pour les salari\u00e9s.",
    "text": "Actu Luxembourg. Pass sanitaire en entreprise : \"aucune sanction pour les salari\u00e9s\" Le syndicat du Luxembourg, LCGB, a r\u00e9agi \u00e0 l'annonce du gouvernement concernant le pass sanitaire en entreprise. Il demande notamment aucune sanction pour les salari\u00e9s. Un syndicat du Luxembourg a r\u00e9agi \u00e0 la nouvelle loi Covid permettant aux employeurs d\u2019instaurer le pass sanitaire dans leurs entreprises.    Actu Luxembourg Mon actu Suivre Les nouvelles mesures sanitaires annonc\u00e9es par le gouvernement du Luxembourg, le vendredi 8 octobre 2021, ne cessent de susciter des r\u00e9actions au Grand-duch\u00e9. Apr\u00e8s le d\u00e9p\u00f4t de deux p\u00e9titions \u00e0 l\u2019encontre du CovidCheck, c\u2019est au tour des syndicats de se saisir de l\u2019apparition du pass sanitaire dans les entreprises. En effet, le Premier ministre, Xavier Bettel, avait annonc\u00e9 que les autorit\u00e9s donnaient \u00ab la possibilit\u00e9 aux employeurs d\u2019instaurer le CovidCheck. Si un employeur dit oui, c\u2019est une nouvelle obligation au travail comme d\u2019autres sont possibles en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, tant dans le secteur priv\u00e9 que dans le secteur public \u00bb. De ce fait, un patron peut d\u00e9sormais mettre en place un pass sanitaire obligatoire pour l\u2019ensemble ou une partie de son entreprise. \u00c0 lire aussi Covid-19. Luxembourg : le pass sanitaire \u00e9tendu dans tous les bars et restaurants Le temps des tests Covid compt\u00e9 comme temps de travail Face \u00e0 ce revirement de situation, le LCGB a r\u00e9agi et \u00ab constate que le gouvernement refile la patate chaude de la gestion de crise aux syndicats et employeurs \u00bb.  Dans une liste d\u00e9taill\u00e9e, le syndicat luxembourgeois d\u00e9cide de revendiquer plusieurs points concernant cette loi Covid et \u00ab la pi\u00e8tre attitude [du gouvernement] \u00bb. Ces revendications vont du maintien de la priorit\u00e9 absolue concernant la pr\u00e9vention des infections au coronavirus \u00e0 la protection des donn\u00e9es personnelles avec l\u2019instauration du CovidCheck. Un pass sanitaire qui devra \u00eatre appliqu\u00e9 dans une entreprise avec des crit\u00e8res objectifs et une vraie n\u00e9cessit\u00e9, selon le syndicat. Conform\u00e9ment au Code du Travail, l\u2019introduction du CovidCheck doit obligatoirement se faire via l\u2019information et la consultation de la d\u00e9l\u00e9gation du personnel et le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9. LCGB Syndicat luxembourgeois Frais \u00e0 la charge de l\u2019entreprise Sans compter que l\u2019application du CovidCheck en entreprise ne doit engendrer \u00ab aucune sanction des salari\u00e9s (renvoi \u00e0 la maison ou licenciement) \u00bb et \u00ab le temps n\u00e9cessaire aux tests Covid des salari\u00e9s non vaccin\u00e9s doit \u00eatre compt\u00e9 comme temps de travail \u00bb. Pour conclure, le syndicat pr\u00e9cise que les frais engendr\u00e9s par l\u2019instauration du CovidCheck doivent \u00eatre \u00e0 la charge du patron et non du salari\u00e9, puisque celle-ci d\u00e9pend du souhait de l\u2019employeur. "
},
{
    "title": "Autour de Lannion. Covid-19 : un vaccibus de passage",
    "date": "12/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/bretagne/plounevez-moedec_22228/autour-de-lannion-covid-19-un-vaccibus-de-passage_45598270.html",
    "author": "R\u00e9daction Lannion",
    "topic": "societe",
    "summary": "Vendredi 15 octobre, un vaccibus fera \u00e9tape dans certaines communes du Tr\u00e9gor pour une vaccination sans rendez-vous.",
    "text": "Actu Bretagne C\u00f4tes-d'Armor Ploun\u00e9vez-Mo\u00ebdec Autour de Lannion. Covid-19 : un vaccibus de passage Vendredi 15 octobre, un vaccibus fera \u00e9tape dans certaines communes du Tr\u00e9gor pour une vaccination sans rendez-vous. Un vaccibus va faire \u00e9tape dans le Tr\u00e9gor vendredi 15 octobre.    Le Tr\u00e9gor Mon actu Suivre Vendredi 15 octobre, un vaccibus fera \u00e9tape dans plusieurs communes du Tr\u00e9gor, mais aussi limitrophes. Objectif, \u00ab la vaccination au plus pr\u00e8s de chez vous \u00bb, annonce la pr\u00e9fecture des C\u00f4tes-d\u2019Armor.  Rappel, 1ere ou 2e injection, une vaccination sans rendez-vous avec le vaccin Pfizer (pour m\u00e9moire, le rappel concerne les personnes de plus de 65 ans, 6 mois apr\u00e8s la derni\u00e8re injection ; les personnes pr\u00e9sentant des comorbidit\u00e9s ; les personnes ayant re\u00e7u le vaccin Covid-19 Janssen depuis plus de 4 semaines). Les \u00e9tapes  9h \u00e0 10h : Belle-Isle-en-Terre. 10h30 \u00e0 11h30 : Ploun\u00e9vez-Mo\u00ebdec. 13h \u00e0 14h : Le Vieux-March\u00e9. 16h30 \u00e0 17h30 : Quemper-Gu\u00e9zennec. Se munir d\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9, de la carte vitale ou d\u2019une attestation de droits. Un vaccibus va faire \u00e9tape dans le Tr\u00e9gor vendredi 15 octobre. "
},
{
    "title": "Seine-et-Marne : l'obligation du port du masque devant les \u00e9tablissements scolaires est lev\u00e9e",
    "date": "12/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/seine-et-marne-l-obligation-du-port-du-masque-devant-les-etablissements-scolaires-est-levee_45609049.html",
    "author": "R\u00e9daction Coulommiers",
    "topic": "societe",
    "summary": "La pr\u00e9fecture de Seine-et-Marne abroge l'arr\u00eat\u00e9 instaurant le port du masque devant les \u00e9tablissements scolaires et les lieux de culte, \u00e0 partir de ce mercredi 13 octobre 2021.",
    "text": "Actu \u00cele-de-France Seine-et-Marne Seine-et-Marne : l'obligation du port du masque devant les \u00e9tablissements scolaires est lev\u00e9e La pr\u00e9fecture de Seine-et-Marne abroge l'arr\u00eat\u00e9 instaurant le port du masque devant les \u00e9tablissements scolaires et les lieux de culte, \u00e0 partir de ce mercredi 13 octobre 2021. En Seine-et-Marne, le masque ne sera plus obligatoire devant les \u00e9tablissements scolaires et les lieux de culte d\u00e8s ce mercredi 13 octobre 2021.    Le Pays Briard Mon actu Suivre Un soulagement pour les parents. \u00c0 compter du mercredi 13 octobre 2021, ceux-ci ne seront plus astreints \u00e0 porter un masque devant les \u00e9tablissements scolaires, ni aux abords des lieux de culte. C\u2019est la d\u00e9cision prise par la pr\u00e9fecture de Seine-et-Marne, et rendue public par le biais d\u2019un communiqu\u00e9. Les repr\u00e9sentants de l\u2019\u00c9tat s\u2019appuient sur \u00ab l\u2019am\u00e9lioration de la situation \u00e9pid\u00e9mique \u00bb. Concr\u00e8tement, le taux d\u2019incidence du Covid-19 ne cesse de diminuer depuis plusieurs jours : il \u00e9tait de 48 cas positifs pour 100 000 habitants le 4 octobre, et il s\u2019\u00e9tablit \u00e0 ce jour \u00e0 47. Un niveau inf\u00e9rieur au seuil d\u2019alerte fix\u00e9 \u00e0 50. Le masque de rigueur en ext\u00e9rieur dans certains cas \u00ab Dans le m\u00eame temps, poursuit la pr\u00e9fecture, au 26 septembre, 67,7% de la population seine-et-marnaise avait re\u00e7u un sch\u00e9ma complet de vaccination. Ces donn\u00e9es ont conduit le pr\u00e9fet \u00e0 consid\u00e9rer que le port du masque devant ces lieux ne constituait plus une mesure n\u00e9cessaire pour lutter contre la Covid-19. \u00bb En Seine-et-Marne, le port du masque reste toutefois obligatoire en ext\u00e9rieur dans certains cas : Sur les march\u00e9s, brocantes et ventes au d\u00e9ballage Pour les rassemblements de personnes (manifestations, \u00e9v\u00e9nements festifs, lieux d\u2019attente des transports en commun) Dans les files d\u2019attente \u00c0 lire aussi Port du masque \u00e0 l\u2019\u00e9cole : pourquoi il reste obligatoire en Seine-et-Marne ? Le masque obligatoire pour les \u00e9l\u00e9mentaires, pour l\u2019instant Les \u00e9l\u00e8ves d\u2019\u00e9l\u00e9mentaire seront-ils toujours soumis au port du masque au-del\u00e0 du lundi 18 octobre ? Contact\u00e9e, la pr\u00e9fecture n\u2019a donn\u00e9 aucune indication. Le nombre de d\u00e9partements concern\u00e9s s\u2019amenuise depuis le d\u00e9but du mois d\u2019octobre. Le masque \u00e0 l\u2019\u00e9cole est encore obligatoire dans environ un tiers des d\u00e9partements m\u00e9tropolitains, dont toute l\u2019Ile-de-France. "
},
{
    "title": "Morbihan : pourquoi ces soignants ont d\u00e9cid\u00e9 de ne pas se vacciner ?",
    "date": "12/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/morbihan-pourquoi-ces-soignants-ont-decide-de-ne-pas-se-vacciner_45408541.html",
    "author": "R\u00e9daction Morbihan",
    "topic": "societe",
    "summary": "Des soignants ont fait le choix de ne pas se vacciner dans le Morbihan. Deux d'entre eux ont accept\u00e9 de s'exprimer sur la vaccination, leur suspension et les actions \u00e0 venir.",
    "text": "Actu Bretagne Morbihan Morbihan : pourquoi ces soignants ont d\u00e9cid\u00e9 de ne pas se vacciner ? Des soignants ont fait le choix de ne pas se vacciner dans le Morbihan. Deux d'entre eux ont accept\u00e9 de s'exprimer sur la vaccination, leur suspension et les actions \u00e0 venir. Deux soignants morbihannais sont en col\u00e8re. Ils ont \u00e9t\u00e9 suspendus de leur fonction depuis la mise en place de l\u2019obligation vaccinale.    Actu Morbihan Mon actu Suivre Louise* est infirmi\u00e8re dans le public. Antoine* repr\u00e9sente un collectif de soignants du monde lib\u00e9ral. Depuis le 15 septembre 2021, la vaccination devient obligatoire pour les professionnels de sant\u00e9. Ces deux soignants du Morbihan ont \u00e9t\u00e9 suspendus. Entretien. \u00c0 lire aussi Bretagne : qu\u2019en est-il de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus Covid-19 dans la r\u00e9gion ? Actu : Pr\u00e9sentez-vous ? Louise* et Antoine* : Louise :\"Je suis infirmi\u00e8re au Centre Hospitalier Bretagne Atlantique de Vannes\". Antoine : \"Je repr\u00e9sente un collectif de soignants et mon \u00e9pouse orthophoniste a \u00e9t\u00e9 suspendue. Je me fais la voix des lib\u00e9raux\". Quelle est votre opinion sur la vaccination de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale ? : Louise : \"Les soignants ne sont pas anti-vax (anti-vaccin). On a l'habitude d'\u00eatre vaccin\u00e9. C'est notre parcours professionnel qui le veut. Ce qui me g\u00eane le plus, c'est l'obligation vaccinale. Le gouvernement aurait d\u00fb \u00eatre plus p\u00e9dagogue et respecter la loi. Cela ressemble \u00e0 une dictature de mon point de vue.\".  Pourquoi ne pas se faire vacciner ? : Antoine : \"Il y a des effets secondaires nombreux et graves dont on parle tr\u00e8s peu. Ce sont des t\u00e9moignages directs de personnes que l'on c\u00f4toie. Par exemple, un coll\u00e8gue infirmier en bloc op\u00e9ratoire s'est fait vacciner au mois de mars. Depuis, il a des troubles d'\u00e9quilibre. D'apr\u00e8s son m\u00e9decin, c'est une cons\u00e9quence du vaccin. Il a donc refus\u00e9 la deuxi\u00e8me dose du vaccin. Il est suspendu sans salaire\". \u00c0 lire aussi Vannes : les sceptiques du vaccin distribuent des tracts devant le centre de Kercado Que pensez-vous de la vaccination obligatoire ? : Antoine : \"Il y a beaucoup plus de soignants victimes de pression de la part des institutions comme le CHBA, la CPAM ou l'ARS. Ce syst\u00e8me est ill\u00e9gal : Des soignants se sont trouv\u00e9s en cong\u00e9s maladie \u00e0 force de pression, de fatigue ou encore de d\u00e9pression. Le CHBA met la pression sur les employ\u00e9s en les suspendant (par t\u00e9l\u00e9phone ou par courrier) alors qu'ils sont en cong\u00e9s maladie**. L'agent public a le droit \u00e0 un entretien avec sa DRH avec pr\u00e9alablement un recommand\u00e9. Il a le droit d'avoir un entretien pour d\u00e9fendre sa position. Ce n'est pas le cas. [...] Dans le monde para-m\u00e9dical, ce sont les syndicats qui exercent une pression\". Avez-vous senti une forme de pression pour vous faire vacciner ? : Louise : \"On est seul face \u00e0 un rouleau compresseur. On vous menace de vous enlever votre travail, qui est souvent une vocation. Vous \u00e9tiez un h\u00e9ros il y un an, et vous devenez un paria. La chute est brutale. On \u00e9tait bien content de nous trouver pour sauver des gens au d\u00e9but de la crise sanitaire. [...] On nous accuse d'\u00eatre vecteur de la contamination des gens alors que nous sommes les plus prot\u00e9g\u00e9s avec des tenues et des masques. Ce qui n'\u00e9tait pas le cas lors de la premi\u00e8re vague. On portait m\u00eame des sacs poubelles...\" Antoine : \"Pointer du doigt les soignants qui ne se vaccinent pas car ils seraient vecteur du Covid et sous-entendu qu'une partie de la pand\u00e9mie est de leur fait, c'est un non-sens. C'est cacher les responsabilit\u00e9s du gouvernement qui n'a pas pris les mesures en amont\". C'est all\u00e9 trop loin selon vous ? : Antoine : \"Ils outrepassent la l\u00e9galit\u00e9 pour faire voter des lois abusives sur l'obligation vaccinale. La CPAM et l'ARS communiquent entre eux. On sait qu'il y a violation du secret m\u00e9dical. [...] Peut-on opposer une obligation vaccinale au choix l\u00e9gitime de la libert\u00e9 individuelle de ne pas se faire vacciner ? Pour ce choix, on met des familles en privation de salaire. On a des t\u00e9moignages de soignants qui ne savent pas comment faire dans le Morbihan. On cr\u00e9e des groupes de solidarit\u00e9 et des cagnottes, car ils ne vont avoir aucun revenu\". Craignez-vous une p\u00e9nurie de soignants ? : Antoine : \"Une des cons\u00e9quences de cette obligation vaccinale, ce sont tous les cabinets de m\u00e9decin qui ferment. Sur l'\u00eele-aux-Moines, il y a eu une forme de harc\u00e8lement sur l'unique m\u00e9decin alors qu'elle avait fait un choix libre et \u00e9clair\u00e9. Cela fait partie des libert\u00e9s individuelles de pouvoir choisir. Concernant les lib\u00e9raux, c'est dramatique de priver toute une partie de la population de praticien. C'est d\u00e9j\u00e0 difficile d'avoir un rendez-vous (ORL, ophtalmologue) en Bretagne. Par exemple, sur un groupe Facebook, 800 orthophonistes ne veulent pas se faire vacciner\". Pensez-vous que le gouvernement a bien g\u00e9r\u00e9 la crise sanitaire ? : Louise : La Covid-19 n'a pas fait r\u00e9agir les politiques. Pas plus de moyens, pas plus de lits. Au contraire, on a continu\u00e9 \u00e0 en fermer. Bien s\u00fbr, on \u00e9tait d\u00e9bord\u00e9 au d\u00e9but de la crise car les fermetures de lits ont commenc\u00e9 bien avant. Apr\u00e8s, aucune des cons\u00e9quences du Covid-19 n'a \u00e9t\u00e9 prise en charge. La Covid-19 na pas \u00e9t\u00e9 reconnue maladie professionnelle (sauf oxyg\u00e9noth\u00e9rapie ou toute autre forme d'assistance ventilatoire). Cela a \u00e9t\u00e9 l\u00e9gif\u00e9r\u00e9 le 14 septembre***\". Antoine :\"Depuis le d\u00e9but de la crise sanitaire, tout a \u00e9t\u00e9 dit et son contraire par le gouvernement. Il voudrait que l'on s'appuie sur \u00e7a pour nous soumettre \u00e0 leur choix\". Comment allez-vous vous mobiliser ces prochaines semaines ? : Antoine : \"Sur trois terrains. Tout d'abord, le terrain juridique. C'est un travail de longue haleine. On a beaucoup d'avocats qui nous aident. Pour l'instant, on travaille sous forme d'agr\u00e9gats de diff\u00e9rents collectifs. On compte attaquer la perte d'activit\u00e9 et la perte de salaire en justice. [...] On a aussi le terrain de la rue chaque samedi. [...] De toutes les manifestations, aucun cluster n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 Vannes.  Enfin, des groupes solidaires se mettent en place pour aider les soignants qui ont perdu leur salaire\". Bon \u00e0 savoir. * Les interlocuteurs souhaitent rester anonymes. Il s\u2019agit de nom d\u2019emprunt. ** Plus d\u2019informations sur la suspension du contrat pour non-vaccination et arr\u00eat maladie sur ce lien. *** D\u00e9cret du 14 septembre 2020 relatif \u00e0 la reconnaissance en maladies professionnelles des pathologies li\u00e9es \u00e0 une infection au SARS-CoV2 en cliquant sur ce lien. "
},
{
    "title": "Covid-19. Le Rh\u00f4ne passe sous le seuil d'alerte, qu'est-ce que \u00e7a pourrait changer pour vous",
    "date": "12/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/covid-19-le-rhone-passe-sous-le-seuil-d-alerte-qu-est-ce-que-ca-pourrait-changer-pour-vous_45600930.html",
    "author": "R\u00e9daction Lyon",
    "topic": "societe",
    "summary": "Ce lundi, le Rh\u00f4ne est pass\u00e9 sous le seuil des 50 cas de Covid pour 100.000 habitants. Cela pourrait \u00eatre synonyme d'all\u00e8gement des mesures sanitaires.",
    "text": "Actu Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes Rh\u00f4ne Covid-19. Le Rh\u00f4ne passe sous le seuil d'alerte, qu'est-ce que \u00e7a pourrait changer pour vous Ce lundi, le Rh\u00f4ne est pass\u00e9 sous le seuil des 50 cas de Covid pour 100.000 habitants. Cela pourrait \u00eatre synonyme d'all\u00e8gement des mesures sanitaires. Cinquante personnes demeurent en r\u00e9animation dans les h\u00f4pitaux du Rh\u00f4ne en raison du coronavirus le lundi 11 octobre 2021.    Actu Lyon Mon actu Suivre Les indicateurs de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie passent au vert dans le Rh\u00f4ne, depuis le lundi 11 octobre 2021. Avec un taux de vaccination proche de 80%, le nombre de cas sur les sept derniers jours est pass\u00e9 \u00e0 50 pour 100.000 habitants. A la limite du seuil d\u2019alerte, ce chiffre pourrait provoquer un all\u00e8gement des mesures sanitaires. \u00c0 lire aussi Covid-19. Pourquoi le pass sanitaire reste obligatoire dans les centres commerciaux du Rh\u00f4ne ? Les voyants au vert dans le Rh\u00f4ne La rentr\u00e9e se d\u00e9roule pour le mieux dans le d\u00e9partement rhodanien. Seulement 26% des lits de r\u00e9animation sont occup\u00e9s par des patients Covid-19, ce lundi. Les flux hospitaliers sont \u00e9galement bas, avec plus de sorties que d\u2019entr\u00e9es en hospitalisation. 50 patients Covid-19 demeurent en r\u00e9animation au jour du 11 octobre, et 167 sont hospitalis\u00e9es. En revanche, le virus continue de circuler et notamment chez les individus de 30 \u00e0 39 ans. La moyenne de cas enregistr\u00e9s est de 135 individus par jour du 2 au 8 octobre et le taux de positivit\u00e9 des tests est de 1,1% ce lundi. Malgr\u00e9 ce bilan d\u2019accalmie, le Rh\u00f4ne demeure au-dessus de la moyenne nationale qui se situe \u00e0 44%. Le taux d\u2019incidence se situe sous le seuil d\u2019alerte dans de nombreux d\u00e9partements fran\u00e7ais, dont le Rh\u00f4ne depuis le lundi 11 octobre.  Vers l\u2019all\u00e8gement des mesures sanitaires ? Pour que l\u2019obligation du port du masque \u00e0 l\u2019\u00e9cole soit lev\u00e9e, il faut que le taux d\u2019incidence du d\u00e9partement demeure sous le seuil des 50 cas par 100.000 habitants pendant 5 jours cons\u00e9cutif. Ainsi, si la tendance s\u2019inscrit dans la dur\u00e9e dans le Rh\u00f4ne, les \u00e9coles pourraient dispenser les \u00e9l\u00e8ves du masque d\u00e8s le lundi 18 octobre. "
},
{
    "title": "Covid-19. Luxembourg : pass sanitaire \u00e9tendu, le gouvernement jug\u00e9 \"discriminatoire\"",
    "date": "12/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/covid-19-luxembourg-pass-sanitaire-etendu-le-gouvernement-juge-discriminatoire_45600842.html",
    "author": "Ninon Oget",
    "topic": "societe",
    "summary": "Le gouvernement du Luxembourg a annonc\u00e9 \u00e9tendre le pass sanitaire dans tous les bars et restaurants. Deux p\u00e9titions demandent d\u00e9j\u00e0 la fin du r\u00e9gime CovidCheck.",
    "text": "Actu Covid-19. Luxembourg : pass sanitaire \u00e9tendu, le gouvernement jug\u00e9 \"discriminatoire\" Le gouvernement du Luxembourg a annonc\u00e9 \u00e9tendre le pass sanitaire dans tous les bars et restaurants. Deux p\u00e9titions demandent d\u00e9j\u00e0 la fin du r\u00e9gime CovidCheck. Le CovidCheck, pass sanitaire du Luxembourg, sera obligatoire dans tous les bars et restaurants \u00e0 compter du 1er novembre 2021.    Actu Luxembourg Mon actu Suivre Dans la lutte contre l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19, le gouvernement du Luxembourg a annonc\u00e9 des nouvelles mesures sanitaires. Celles-ci seront mises en place le 1er novembre 2021 et le resteront jusqu\u2019au 18 d\u00e9cembre, sauf si la situation permet certains assouplissements d\u2019ici l\u00e0. Pas d\u2019autotests pour le pass sanitaire Parmi ces nouvelles r\u00e8gles, le gouvernement a annonc\u00e9 que le pass sanitaire du Luxembourg \u2013 intitul\u00e9 CovidCheck \u2013 sera \u00e9tendu dans les sites de loisirs, en particulier les bars et restaurants. Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, les \u00e9tablissements du Grand-duch\u00e9 pouvaient choisir d\u2019instaurer, ou non, ce pass sanitaire. Ce qu\u2019il ne sera plus possible \u00e0 compter du mois de novembre. Sans compter que ce CovidCheck, demand\u00e9 d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de 12 ans, ne prendra plus en compte les autotests mais uniquement la vaccination et les tests certifi\u00e9s r\u00e9alis\u00e9s par un personnel de sant\u00e9 ou en pharmacie. \u00c0 lire aussi Covid-19. Luxembourg : pass sanitaire, autotests\u2026 Voici les mesures en vigueur Des p\u00e9titions d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pos\u00e9es \u00e0 l\u2019encontre du pass sanitaire Cet \u00e9largissement semble \u00eatre d\u00e9j\u00e0 mal accept\u00e9 aupr\u00e8s de la population luxembourgeoise. La Chambre des d\u00e9put\u00e9s fait savoir que deux p\u00e9titions ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es le lundi 11 octobre 2021 \u00e0 l\u2019encontre du pass sanitaire. La premi\u00e8re est sobrement intitul\u00e9 \u00ab Contre l\u2019application du r\u00e9gime CovidCheck \u00bb tandis que la seconde demande express\u00e9ment \u00ab la fin imm\u00e9diate du r\u00e9gime CovidCheck et la d\u00e9mission du gouvernement car totalement discriminatoire envers les non vaccin\u00e9s \u00bb. Pour \u00eatre ouvertes aux signatures, les deux requ\u00eates devront obtenir un avis favorable de la Commission des p\u00e9titions puis d\u00e9clar\u00e9es recevables par la Conf\u00e9rence des Pr\u00e9sidents. Si tel est le cas, les deux p\u00e9titions devront obtenir plus de 4 500 signatures chacune pour \u00eatre d\u00e9battues par les d\u00e9put\u00e9s et les ministres comp\u00e9tents.  "
},
{
    "title": "Var. L'obligation du port du masque (presque) lev\u00e9e d\u00e8s ce mardi 12 octobre",
    "date": "12/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/var-l-obligation-du-port-du-masque-presque-levee-des-ce-mardi-12-octobre_45594308.html",
    "author": "Sarah Zafrani",
    "topic": "societe",
    "summary": "\u00c0 partir de ce mardi 12 octobre 2021, dans le Var, l'obligation du port du masque va \u00eatre lev\u00e9e dans certains endroits.",
    "text": "Actu Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur Var Var. L'obligation du port du masque (presque) lev\u00e9e d\u00e8s ce mardi 12 octobre \u00c0 partir de ce mardi 12 octobre 2021, dans le Var, l'obligation du port du masque va \u00eatre lev\u00e9e dans certains endroits. D\u00e8s ce mardi 12 octobre, le port du masque n\u2019est plus obligatoire dans le Var (Image d\u2019illustration \u00a9Adobe Stock)   Actu Var Mon actu Suivre Dans le Var, le masque ne sera bient\u00f4t plus qu\u2019un lointain souvenir. Ou presque. Selon la pr\u00e9fecture du Var, qui l\u2019indique dans un arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, l\u2019obligation du port du masque dans les \u00e9tablissements recevant du public soumis au passe sanitaire est lev\u00e9e \u00e0 compter du 12 octobre 2021.  Ainsi, le masque ne sera plus obligatoire dans les cin\u00e9mas, par exemple. \u00c0 lire aussi Var. Face au variant Delta du coronavirus, le masque de nouveau obligatoire en ext\u00e9rieur Une lev\u00e9e de l\u2019interdiction limit\u00e9e \u00e0 certains endroits N\u00e9anmoins, comme l\u2019atteste l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, jusqu\u2019au 1er novembre 2021 inclus, l\u2019obligation du port du masque pour toute personne de plus de 11 ans est maintenue sur l\u2019ensemble des communes du d\u00e9partement, dans certains lieux ouverts : sur les march\u00e9s de plein air alimentaires et non alimentaires, les brocantes et vide-greniers, les ventes au d\u00e9ballage, les foires et f\u00eates foraines.   pour tout \u00e9v\u00e9nement public g\u00e9n\u00e9rant un rassemblement important de population "
},
{
    "title": "A Meaux, le centre de vaccination contre le Covid ne sera plus ouvert tous les jours",
    "date": "11/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/ile-de-france/meaux_77284/a-meaux-le-centre-de-vaccination-contre-le-covid-ne-sera-plus-ouvert-tous-les-jours_45594665.html",
    "author": "Audrey Gruaz",
    "topic": "societe",
    "summary": "Le centre de vaccination de Meaux a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9 plus de 173 000 injections de vaccin. Mais depuis mi-septembre, la demande s'essouffle. Le centre doit donc se r\u00e9organiser.",
    "text": "Actu \u00cele-de-France Seine-et-Marne Meaux A Meaux, le centre de vaccination contre le Covid ne sera plus ouvert tous les jours Le centre de vaccination de Meaux a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9 plus de 173 000 injections de vaccin. Mais depuis mi-septembre, la demande s'essouffle. Le centre doit donc se r\u00e9organiser. Le centre de vaccination de Meaux va d\u00e9sormais ouvrir trois jours par semaine.    La Marne Mon actu Suivre Comme dans tous les centres de vaccination, depuis trois semaines, le nombre de candidats \u00e0 la vaccination a consid\u00e9rablement diminu\u00e9. Meaux n\u2019\u00e9chappe pas \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne. \u00ab Actuellement, nous sommes \u00e0 un tiers de notre activit\u00e9 habituelle \u00bb constate Christian Allard, adjoint au maire en charge de la Sant\u00e9 et responsable du centre de vaccination. Pour autant, il reste encore des personnes qui n\u2019ont pas termin\u00e9 leur sch\u00e9ma vaccinal et qui continuent \u00e0 venir pour recevoir leur deuxi\u00e8me dose. Pas question de fermer le centre, \u00ab mais nous devons r\u00e9duire les horaires d\u2019ouverture \u00bb conc\u00e8de Christian Allard. \u00c0 lire aussi Nationale 2 : deux voitures flash\u00e9es \u00e0 plus de 170km/h Le centre de Meaux sera ouvert trois jours par semaine A partir de lundi 18 octobre 2021, le centre de vaccination de Meaux sera ouvert lundi, vendredi et samedi, de 9 h \u00e0 19 h. \u00ab Nous avons choisi ces jours en fonction des jours les plus fr\u00e9quent\u00e9s actuellement. Nous nous adaptons \u00e0 la demande \u00bb dit-il. D\u2019autant qu\u2019une nouvelle demande va venir remplacer les candidats \u00e0 la vaccination : celle de la dose de rappel. Depuis un peu plus d\u2019un mois d\u00e9j\u00e0, le centre de Meaux a commenc\u00e9 \u00e0 injecter la troisi\u00e8me dose aux personnes de plus de 65 ans, ayant \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9es il y a plus de six mois. Mais le centre va acc\u00e9l\u00e9rer la man\u0153uvre sur ce point. \u00ab Depuis deux semaines, le standard rappelle toutes les personnes vaccin\u00e9es de plus de 65 ans, qui sont venues il y a au moins six mois, pour prendre un rendez-vous \u00bb d\u00e9clare le Dr Allard. \u00c0 lire aussi \u00c0 Meaux, il vole une voiture et saute dans la Marne L'un des derniers centres ouverts Meaux est l'un des derniers centres de vaccination encore ouvert du nord Seine-et-Marne, avec le site de Chelles. Le vaccinodrome ouvert \u00e0 Disney doit fermer le 15 octobre 2021. Le centre de Lagny-sur-Marne a d\u00e9j\u00e0 ferm\u00e9 fin septembre. Vaccination \u00e0 domicile pour les plus \u00e2g\u00e9s D\u00e9j\u00e0 habitu\u00e9 \u00e0 quitter les murs du centre gr\u00e2ce au Vaccibus, le personnel du centre de Meaux a d\u00e9cid\u00e9 de proposer un nouveau service, \u00e0 destination des personnes les plus fragiles : la vaccination \u00e0 domicile. \u00ab Il arrive que certaines personnes que nous appelons pour cette dose de rappel nous indiquent avoir de grandes difficult\u00e9s \u00e0 se d\u00e9placer. Nous avons d\u00e9cid\u00e9 d\u2019aller \u00e0 leur rencontre. C\u2019est le centre qui viendra \u00e0 elles \u00bb commente le Dr Christian Allard. Une vaccination facilit\u00e9e qui permet d\u2019\u00e9viter que les plus fragiles ne passent au travers de cette dose de rappel. "
},
{
    "title": "Strasbourg : vous n'\u00eates plus oblig\u00e9 de porter le masque dans les bars et restaurants",
    "date": "11/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/grand-est/strasbourg_67482/strasbourg-vous-n-etes-plus-oblige-de-porter-le-masque-dans-les-bars-et-restaurants_45586670.html",
    "author": "Ivan CAPECCHI",
    "topic": "societe",
    "summary": "L'obligation de porter le masque dans les bars et restaurants de Strasbourg et du Bas-Rhin a pris fin r\u00e9cemment, pour le plus grand bonheur de la profession.",
    "text": "Actu Grand-Est Bas-Rhin Strasbourg Strasbourg : vous n'\u00eates plus oblig\u00e9 de porter le masque dans les bars et restaurants L'obligation de porter le masque dans les bars et restaurants de Strasbourg et du Bas-Rhin a pris fin r\u00e9cemment, pour le plus grand bonheur de la profession. Des passants masqu\u00e9s devant la cath\u00e9drale de Strasbourg en septembre 2020.    Actu Strasbourg Mon actu Suivre A Strasbourg et dans le Bas-Rhin, l\u2019obligation de porter le masque dans les bars et restaurants est lev\u00e9e depuis d\u00e9but octobre 2021. L\u2019arr\u00eat\u00e9 qui imposait son port dans les \u00c9tablissements recevant du public soumis \u00e0 pass sanitaire portait en effet jusqu\u2019au 30 septembre dernier. Il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9, pour le plus grand bonheur de la profession. \u00c0 lire aussi Pass sanitaire en Lorraine : le masque bient\u00f4t obligatoire dans les bars et restaurants ? La profession satisfaite \u00ab Je suis content qu\u2019on ne soit plus dans cette situation, c\u2019est un point sur lequel nous n\u2019\u00e9tions vraiment pas d\u2019accord avec la pr\u00e9f\u00e8te, avec qui nous avons pourtant l\u2019habitude de bien travailler \u00bb, commente Jacques Chomentowski, pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de l\u2019Umih (Union des m\u00e9tiers et des industries de l\u2019h\u00f4tellerie) du Bas-Rhin. En effet, au moment de la prolongation de l\u2019arr\u00eat\u00e9, l\u2019Umih 67 avait demand\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9f\u00e8te du Bas-Rhin, Josiane Chevalier, de revenir sur sa d\u00e9cision. Chose qu\u2019elle avait refus\u00e9 de faire, expliquant que la situation sanitaire ne le permettait pas. \u00c0 lire aussi Covid-19. Moselle : pourquoi le port du masque est toujours obligatoire \u00e0 l\u2019\u00e9cole Un taux d\u2019incidence inf\u00e9rieur au seuil d\u2019alerte D\u2019apr\u00e8s le dernier tableau de bord des autorit\u00e9s sanitaires paru ce lundi, le taux d\u2019incidence dans le Bas-Rhin est actuellement de 31,7, soit en dessous du seuil d\u2019alerte. A l\u2019\u00e9chelle de l\u2019Eurom\u00e9tropole de Strasbourg, ce taux d\u2019incidence est de 41,2. Elle figure ainsi au troisi\u00e8me rang, ex-aequo avec Reims, des m\u00e9tropoles les plus touch\u00e9es du Grand Est, derri\u00e8re Metz (45,5) et Mulhouse (47,5). "
},
{
    "title": "Savoie. Le vaccinodrome quitte le Savoiexpo de Chamb\u00e9ry pour Challes-les-eaux",
    "date": "11/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/auvergne-rhone-alpes/challes-les-eaux_73064/savoie-le-vaccinodrome-quitte-le-savoiexpo-de-chambery-pour-challes-les-eaux_45587301.html",
    "author": "Samile\u00ef Hoarau",
    "topic": "societe",
    "summary": "La majorit\u00e9 des Savoyards est vaccin\u00e9e. Le 20 octobre, le vaccinodrome de Chamb\u00e9ry (Savoie) d\u00e9m\u00e9nagera donc \u00e0 Challes-les-eaux, o\u00f9 la capacit\u00e9 d'accueil sera moins importante.",
    "text": "Actu Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes Savoie Challes-les-Eaux Savoie. Le vaccinodrome quitte le Savoiexpo de Chamb\u00e9ry pour Challes-les-eaux La majorit\u00e9 des Savoyards est vaccin\u00e9e. Le 20 octobre, le vaccinodrome de Chamb\u00e9ry (Savoie) d\u00e9m\u00e9nagera donc \u00e0 Challes-les-eaux, o\u00f9 la capacit\u00e9 d'accueil sera moins importante. Le vaccinodrome de Chamb\u00e9ry (Savoie) d\u00e9m\u00e9nage \u00e0 Challes-les-eaux \u00e0 partir du 20 octobre 2021.    Actu Savoie Mon actu Suivre Le vaccinodrome de Savoiexpo, \u00e0 Chamb\u00e9ry (Savoie) tire sa r\u00e9v\u00e9rence. \u00c0 partir du 20 octobre 2021, il faudra se rendre avenue de Breisse, \u00e0 Challes-les-Eaux, pour se faire vacciner.  Un changement qui est d\u00fb \u00e0 la baisse du nombre quotidien d\u2019injections sur le site, rapportent nos confr\u00e8res de France bleu.   La capacit\u00e9 d\u2019accueil r\u00e9duite de moiti\u00e9 Le vaccinodrome de Chamb\u00e9ry a permis la r\u00e9alisation de 185 000 injections de vaccin depuis son installation. Mais maintenant qu\u2019environ 86% des Savoyards et Savoyardes de plus de 12 ans b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un sch\u00e9ma vaccinal complet, les rendez-vous se font plus rares. \u00c0 lire aussi \u00ab Comme si j\u2019avais ressuscit\u00e9 \u00bb : elle sort d\u2019une cure thermale qui soigne les sympt\u00f4mes post-Covid En ce moment, 300 doses de vaccin sont inject\u00e9es par jour sur le site, alors que 2 000 doses \u00e9taient pr\u00e9vues par jour. Apr\u00e8s le d\u00e9m\u00e9nagement \u00e0 Challes-les-eaux, cette capacit\u00e9 va \u00eatre r\u00e9duite de moiti\u00e9 pour atteindre un maximum de 1 000 injections par jour. Savoiexpo va donc de nouveau retrouver enti\u00e8rement sa fonction d\u2019origine et recevoir des \u00e9v\u00e9nements sportifs et culturels sur l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de son site. "
},
{
    "title": "Covid-19. Luxembourg : pass sanitaire, autotests... Voici les mesures en vigueur",
    "date": "11/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/covid-19-luxembourg-pass-sanitaire-autotests-voici-les-mesures-en-vigueur_45577654.html",
    "author": "Ninon Oget",
    "topic": "societe",
    "summary": "Le Luxembourg a annonc\u00e9 des nouvelles mesures sanitaires pour lutter contre l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19. Pour acc\u00e9l\u00e9rer la vaccination, le gouvernement mise tout sur le pass sanitaire.",
    "text": "Actu Covid-19. Luxembourg : pass sanitaire, autotests... Voici les mesures en vigueur Le Luxembourg a annonc\u00e9 des nouvelles mesures sanitaires pour lutter contre l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19. Pour acc\u00e9l\u00e9rer la vaccination, le gouvernement mise tout sur le pass sanitaire. Le CovidCheck, pass sanitaire du Luxembourg, sera obligatoire dans tous les bars et restaurants \u00e0 compter du 1er novembre 2021.    Actu Luxembourg Mon actu Suivre De nouvelles mesures sanitaires ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es par le gouvernement du Luxembourg, le vendredi 8 octobre 2021, pour lutter contre l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19. Entre le pass sanitaire ou encore les autotests, les r\u00e8gles changent \u00e0 compter du 1er novembre. On fait le point. Le pass sanitaire dans le secteur de l\u2019Horeca Pour aller boire un verre dans un bar ou manger dans un restaurant, le pass sanitaire vous sera demand\u00e9. Le Premier ministre du Luxembourg, Xavier Bettel, a annonc\u00e9 qu\u2019ils allaient \u00ab d\u00e9velopper le CovidCheck dans le secteur de l\u2019Horeca \u00bb. Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, les \u00e9tablissements pouvaient choisir. Par pass sanitaire, il faut entendre vaccination ou test PCR certifi\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par le personnel de sant\u00e9 ou les pharmacies. Les tests antig\u00e9niques ne seront plus valables. En sachant que les tests PCR sont d\u00e9sormais payants au Luxembourg. \u00c0 lire aussi Covid-19. Luxembourg : succ\u00e8s pour une p\u00e9tition contre la vaccination obligatoire Vaccination ou test PCR \u00e0 partir de 12 ans Un CovidCheck qui ne sera plus obligatoire pour tout le monde. Les familles se rendant dans les sites de loisirs au Luxembourg le savent bien : jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, le pass sanitaire \u00e9tait demand\u00e9 pour toutes personnes d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de 6 ans. Le gouvernement revoit sa copie. Le CovidCheck n\u2019est obligatoire qu\u2019\u00e0 partir de 12 ans. Les patrons autoris\u00e9s \u00e0 instaurer le pass sanitaire En revanche, le Luxembourg a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019aller plus loin concernant le pass sanitaire et de l\u2019autoriser dans les entreprises. \u00ab Nous donnons la possibilit\u00e9 aux employeurs d\u2019instaurer le CovidCheck. Si un employeur dit oui, c\u2019est une nouvelle obligation au travail comme d\u2019autres sont possibles en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, tant dans le secteur priv\u00e9 que dans le secteur public \u00bb, avait d\u00e9clar\u00e9 Xavier Bettel. Si un salari\u00e9 refuse de s\u2019y soumettre, c\u2019est \u00e0 l\u2019employeur de prendre des d\u00e9cisions au cas par cas en se r\u00e9f\u00e9rant au droit du travail. \u00c0 lire aussi Covid-19. Tests PCR payants au Luxembourg : la capitale fait de la r\u00e9sistance Le port du masque reste en vigueur Ce qui ne change pas en revanche, c\u2019est le port du masque. Celui-ci reste obligatoire pour toutes les personnes d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de 6 ans dans les lieux ferm\u00e9s, en particulier les transports en commun. Parmi ces endroits, les \u00e9tablissements ou m\u00eame \u00e9v\u00e9nements soumis au CovidCheck ne sont pas concern\u00e9s. Vous pouvez circuler dans un bar ou restaurant sans porter le masque du moment que le pass sanitaire a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9. Des possibles assouplissements Toutes ces mesures sanitaires seront valables jusqu\u2019au 18 d\u00e9cembre. Mais le gouvernement a annonc\u00e9 que des all\u00e9gements pourraient \u00eatre d\u00e9cid\u00e9s en fonction de la situation \u00e9pid\u00e9mique. "
},
{
    "title": "Covid-19. Le port du masque en ext\u00e9rieur n'est plus obligatoire dans le Pas-de-Calais",
    "date": "11/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/covid-19-le-port-du-masque-en-exterieur-n-est-plus-obligatoire-dans-le-pas-de-calais_45578627.html",
    "author": "Florian Brassart",
    "topic": "societe",
    "summary": "A partir de ce lundi 11 octobre 2021, le port du masque en ext\u00e9rieur n'est plus obligatoire dans le Pas-de-Calais. Explications.",
    "text": "Actu Hauts-de-France Pas-de-Calais Covid-19. Le port du masque en ext\u00e9rieur n'est plus obligatoire dans le Pas-de-Calais A partir de ce lundi 11 octobre 2021, le port du masque en ext\u00e9rieur n'est plus obligatoire dans le Pas-de-Calais. Explications. Depuis ce lundi 11 octobre 2021, le port du masque en ext\u00e9rieur n\u2019est plus obligatoire dans le Pas-de-Calais.    Actu Pas-de-Calais Mon actu Suivre Lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9livr\u00e9, on va pouvoir respirer ! Ce lundi 11 octobre 2021, Louis Le Franc, pr\u00e9fet du Pas-de-Calais, a d\u00e9cid\u00e9 de lever l\u2019obligation du port du masque en ext\u00e9rieur dans tout le d\u00e9partement.  \u00c0 lire aussi Beau temps ou pluie, quelle m\u00e9t\u00e9o dans le Nord \u2013 Pas-de-Calais cette semaine ? Les donn\u00e9es transmises par Sant\u00e9 Publique France font \u00e9tat, depuis plusieurs jours, d\u2019une baisse sensible et continue des indicateurs de suivi de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie Covid-19 pour le Pas-de-Calais. Le taux d\u2019incidence est, au 11 octobre, de 22,1 cas pour 100000 habitants. Le taux de positivit\u00e9 est quant \u00e0 lui de 0,76%. C\u2019est pourquoi Louis Le Franc a pris cette d\u00e9cision forte de lever cette mesure qui s\u2019appliquait depuis plusieurs mois \u00e0 certaines zones \u00e0 forte concentration de population dans le d\u00e9partement. Un taux d\u2019incidence qui chute \u00ab La vaccination reste par ailleurs la meilleure arme contre le Covid-19 et la propagation des variants \u00bb, insiste la pr\u00e9fecture dans un communiqu\u00e9. \u00ab La mobilisation doit donc se poursuivre en faveur de la campagne de vaccination, notamment sur la dose de rappel, recommand\u00e9e pour les plus de 65 ans et les personnes \u00e0 tr\u00e8s haut risque de forme grave. \u00bb A noter que 90,3 % des habitants de plus de 12 ans du Pas-de-Calais ont re\u00e7u au moins une dose et 88,3 % ont un sch\u00e9ma vaccinal complet. "
},
{
    "title": "Var. Le taux d'incidence repart \u00e0 la hausse dans le d\u00e9partement",
    "date": "11/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/var-le-taux-d-incidence-repart-a-la-hausse-dans-le-departement_45573157.html",
    "author": "Sarah Zafrani",
    "topic": "societe",
    "summary": "Le d\u00e9partement du Var va \u00eatre scrut\u00e9 de tr\u00e8s pr\u00e8s par les autorit\u00e9s sanitaires, car le taux d'incidence repart \u00e0 la hausse, bien qu'il soit pour l'instant tr\u00e8s faible.",
    "text": "Actu Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur Var Var. Le taux d'incidence repart \u00e0 la hausse dans le d\u00e9partement Le d\u00e9partement du Var va \u00eatre scrut\u00e9 de tr\u00e8s pr\u00e8s par les autorit\u00e9s sanitaires, car le taux d'incidence repart \u00e0 la hausse, bien qu'il soit pour l'instant tr\u00e8s faible. Alors qu\u2019il \u00e9tait en baisse depuis plusieurs semaines, le taux d\u2019incidence repart \u00e0 la hausse dans le Var, depuis le 7 octobre    Actu Var Mon actu Suivre Le Var \u00e9tait pourtant pass\u00e9 sous le seuil d\u2019alerte, il y a quelques jours apr\u00e8s avoir vu son taux d\u2019incidence diminuer pendant plusieurs semaines cons\u00e9cutives. Le taux d\u2019incidence est reparti \u00e0 la hausse, rapporte Var Matin, m\u00eame si la hausse est si l\u00e9g\u00e8re qu\u2019il est pour l\u2019instant trop t\u00f4t pour en tirer quelque conclusion. Au 7 octobre 2021 (date des derni\u00e8res donn\u00e9es publi\u00e9es par Sant\u00e9 publique France sur sa plateforme G\u00e9odes), le taux d\u2019incidence \u00e9tait de 40,8 cas pour 100.000 habitants. La veille, il indiquait 40,3, et l\u2019avant-veille 38,9. Soit deux jours cons\u00e9cutifs de hausse, ce qui n\u2019\u00e9tait plus arriv\u00e9 depuis d\u00e9but ao\u00fbt et le \u00ab pic \u00bb de la 4e vague. \u00c0 lire aussi Var. Un nouveau protocole Covid test\u00e9 dans les \u00e9coles primaires d\u00e8s lundi 11 octobre Il est trop t\u00f4t pour \u00e9voquer une \u00ab reprise \u00e9pid\u00e9mique \u00bb La hausse est pour l\u2019instant trop faible pour en tirer des conclusions ou \u00e9voquer une \u00ab reprise \u00e9pid\u00e9mique \u00bb mais le d\u00e9partement va \u00eatre scrut\u00e9 de pr\u00e8s par les autorit\u00e9s sanitaires. "
},
{
    "title": "Essonne. Un nouveau centre de vaccination \u00e9ph\u00e9m\u00e8re ouvre \u00e0 Viry-Ch\u00e2tillon",
    "date": "11/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/ile-de-france/viry-chatillon_91687/essonne-un-nouveau-centre-de-vaccination-ephemere-ouvre-a-viry-chatillon_45484842.html",
    "author": "Thomas Berthelot",
    "topic": "societe",
    "summary": "Apr\u00e8s un premier cet \u00e9t\u00e9, un nouveau centre de vaccination temporaire va ouvrir \u00e0 Viry-Ch\u00e2tillon (Essonne) les 16 et 17 octobre, puis les 20 et 21 novembre 2021.",
    "text": "Actu \u00cele-de-France Essonne Viry-Ch\u00e2tillon Essonne. Un nouveau centre de vaccination \u00e9ph\u00e9m\u00e8re ouvre \u00e0 Viry-Ch\u00e2tillon Apr\u00e8s un premier cet \u00e9t\u00e9, un nouveau centre de vaccination temporaire va ouvrir \u00e0 Viry-Ch\u00e2tillon (Essonne) les 16 et 17 octobre, puis les 20 et 21 novembre 2021. Le centre de vaccination \u00e9ph\u00e9m\u00e8re de Viry-Ch\u00e2tillon ouvrira une premi\u00e8re fois ce week-end    Actu Essonne Mon actu Suivre Si plusieurs fermetures sont intervenues ces derni\u00e8res semaines en \u00cele-de-France et Essonne, la commune de Viry-Ch\u00e2tillon a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019ouvrir un centre de vaccination \u00e9ph\u00e9m\u00e8re contre le Covid-19 les 16 et 17 octobre 2021. \u00c0 lire aussi Covid-19. La campagne de vaccination a d\u00e9marr\u00e9 dans les coll\u00e8ges et lyc\u00e9es de l\u2019Essonne Deux week-ends de vaccination Situ\u00e9 au 52 avenue du pr\u00e9sident Kennedy, ce centre aura pour objectif de \u00ab faciliter la vaccination des adolescents et celle des personnes vuln\u00e9rables qui souhaiteraient b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une troisi\u00e8me dose \u00bb, explique la Ville. C\u2019est donc la deuxi\u00e8me fois que la municipalit\u00e9 met en place un centre de vaccination temporaire apr\u00e8s en avoir ouvert un premier cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 la Halle des Sports Henri Longuet. Plus de 3 000 personnes avaient ainsi pu b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une dose de vaccin. \u00ab Soucieuse de poursuivre l\u2019effort collectif dans la lutte contre le Covid-19 \u00bb, la commune pr\u00e9cise \u00e9galement anticiper l\u2019arriv\u00e9e de l\u2019hiver. Les deux-tiers des Essonniens vaccin\u00e9s Avec l\u2019extension du pass sanitaire aux enfants \u00e2g\u00e9s de 12 \u00e0 17 ans depuis le 30 septembre 2021, le nombre de personnes vaccin\u00e9es dans le d\u00e9partement continue de s\u2019\u00e9lever. Selon les chiffres fournis par le gouvernement le 7 octobre dernier, ce sont 832\u202f391 habitants de l\u2019Essonne qui b\u00e9n\u00e9ficient d\u00e9sormais du pass sanitaire. Cela repr\u00e9sente ainsi 64 % de la population d\u00e9partementale. \u00c0 lire aussi Essonne. Un homme violemment agress\u00e9 en pleine rue \u00e0 Montgeron : ouverture d\u2019une enqu\u00eate Pour poursuivre la vaccination, le centre \u00e9ph\u00e9m\u00e8re de Viry-Ch\u00e2tillon sera ouvert le samedi 16 et le dimanche 17 octobre prochains. Il sera de nouveau accessible le week-end du 20 et 21 novembre 2021. Les cr\u00e9neaux sont d\u00e9j\u00e0 disponibles sur le site Doctolib. Au total, 1 200 doses du vaccin Pfizer pourront \u00eatre administr\u00e9es durant ces quatre jours d\u2019ouverture. "
},
{
    "title": "Covid-19. Moselle : pourquoi le port du masque est toujours obligatoire \u00e0 l'\u00e9cole",
    "date": "11/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/covid-19-moselle-pourquoi-le-port-du-masque-est-toujours-obligatoire-a-l-ecole_45564348.html",
    "author": "Antony Speciale",
    "topic": "societe",
    "summary": "Les \u00e9l\u00e8ves de 21 nouveaux d\u00e9partements vont pouvoir tomber le masque \u00e0 l'\u00e9cole ce lundi 11 octobre 2021, portant le total \u00e0 68. Mais la Moselle n'est toujours pas dans la liste.",
    "text": "Actu Grand-Est Moselle Covid-19. Moselle : pourquoi le port du masque est toujours obligatoire \u00e0 l'\u00e9cole Les \u00e9l\u00e8ves de 21 nouveaux d\u00e9partements vont pouvoir tomber le masque \u00e0 l'\u00e9cole ce lundi 11 octobre 2021, portant le total \u00e0 68. Mais la Moselle n'est toujours pas dans la liste. Le masque est toujours obligatoire \u00e0 l\u2019\u00e9cole en Moselle.    Lorraine Actu Mon actu Suivre \u00c0 compter de ce lundi 11 octobre 2021, les \u00e9coliers de 21 nouveaux d\u00e9partements fran\u00e7ais vont pouvoir ranger leur masque et ne seront plus tenus de le mettre. Cela porte le total \u00e0 68 d\u00e9partements. Dans le Grand Est, la r\u00e8gle s\u2019applique d\u00e9sormais \u00e9galement dans le Bas-Rhin et dans l\u2019Aube. Il ne reste plus que deux d\u00e9partements de la r\u00e9gion o\u00f9 le masque est encore obligatoire : la Moselle et le Haut-Rhin. Mais pourquoi ? \u00c0 lire aussi Covid-19. Moselle : \u00e0 l\u2019\u00e9cole, les classes ne fermeront plus au premier cas positif Un protocole de niveau 2 appliqu\u00e9 Depuis lundi 4 octobre, un protocole sanitaire par niveaux est en vigueur dans les d\u00e9partements fran\u00e7ais et en outre-mer. Le port du masque n\u2019est plus exig\u00e9 dans les d\u00e9partements o\u00f9 s\u2019applique le niveau 1 du protocole. Il est atteint lorsque le taux d\u2019incidence du Covid-19 est inf\u00e9rieur \u00e0 50 cas pour 100 000 habitants sur cinq jours cons\u00e9cutifs.  \u00c0 lire aussi Covid-19 : cette r\u00e8gle tr\u00e8s importante ne s\u2019applique plus dans les \u00e9coles de Moselle Quelles donn\u00e9es en Moselle et dans le Haut-Rhin ? Selon les donn\u00e9es de l\u2019Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 (ARS) du Grand Est du mercredi 6 octobre, la Moselle avait un taux d\u2019incidence de 51,1. Il est pass\u00e9 \u00e0 46,4 dans le bilan du vendredi 8 octobre. Dimanche 10 octobre, selon CovidTracker, il est m\u00eame descendu \u00e0 41. Dans le Haut-Rhin, le taux d\u2019incidence est de 43. Si les deux d\u00e9partements maintiennent ces statistiques assez basses, ils devraient faire partie de la prochaine liste. "
},
{
    "title": "Covid-19. L'\u00e9pid\u00e9mie poursuit sa d\u00e9crue dans le Nord et le Pas-de-Calais",
    "date": "10/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/covid-19-l-epidemie-poursuit-sa-decrue-dans-le-nord-et-le-pas-de-calais_45555801.html",
    "author": "Julien Bouteiller",
    "topic": "societe",
    "summary": "L'heure est toujours \u00e0 la d\u00e9crue de l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 dans le Nord et le Pas-de-Calais. Incidence et hospitalisations sont en baisse. Voici les derniers chiffres.",
    "text": "Actu Hauts-de-France Nord Covid-19. L'\u00e9pid\u00e9mie poursuit sa d\u00e9crue dans le Nord et le Pas-de-Calais L'heure est toujours \u00e0 la d\u00e9crue de l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 dans le Nord et le Pas-de-Calais. Incidence et hospitalisations sont en baisse. Voici les derniers chiffres. O\u00f9 en est l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 dans le Nord et le Pas-de-Calais ?    Lille Actu Mon actu Suivre Les nouvelles sont toujours plut\u00f4t bonnes sur le front de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19. Alors que les mesures sanitaires vont \u00eatre all\u00e9g\u00e9es dans le Nord ce lundi 11 octobre 2021, on fait le point sur les derniers chiffres dans le Nord et le Pas-de-Calais. Le virus circule toujours moins La circulation du virus continue de ralentir dans les deux d\u00e9partements. Les taux d\u2019incidence poursuivent leur descente, avec 39 cas pour 100 000 habitants dans le Nord au 6 octobre 2021 et 20 dans le Pas-de-Calais.  \u00c0 lire aussi Masque, pass sanitaire, discoth\u00e8ques\u2026 Ce qui change en Belgique au 1er octobre Ce taux est toujours un peu plus \u00e9lev\u00e9 dans la m\u00e9tropole de Lille, \u00e0 55,7 cas pour 100 000 habitants. Le taux d\u2019incidence du Covid-19 poursuit sa baisse dans le Nord \u2013 Pas-de-Calais.  Les hospitalisations en baisse \u00e9galement Dans les h\u00f4pitaux aussi, la situation continue de s\u2019am\u00e9liorer. Dans le Nord, les hospitalisations sont toujours en baisse, avec 233 malades du Covid hospitalis\u00e9s au 6 octobre, soit 30 de moins qu\u2019il y a deux semaines. Dans le Pas-de-Calais, on reste \u00e0 un niveau stable avec 120 patients hospitalis\u00e9s. De moins en moins de patients du Covid-19 sont hospitalis\u00e9s dans le Nord \u2013 Pas-de-Calais.  En r\u00e9animation aussi, le nombre de malades du Covid diminue et atteint des niveaux tr\u00e8s bas, comme avant la vague \u00e9pid\u00e9mique estivale. Au 6 octobre, on compte ainsi 45 malades du coronavirus dans les services de r\u00e9animation du Nord, et 12 dans le Pas-de-Calais. Les services de r\u00e9animation sont de moins en moins occup\u00e9s par des malades du Covid-19.  Actuellement, 4,3 millions d\u2019habitants des Hauts-de-France sont pleinement vaccin\u00e9s selon l\u2019ARS, soit 80% de la population totale de la r\u00e9gion.  "
},
{
    "title": "Covid-19. Dans le Nord, les jauges dans les discoth\u00e8ques et concerts sont lev\u00e9es",
    "date": "10/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/covid-19-dans-le-nord-les-jauges-dans-les-discotheques-et-concerts-sont-levees_45561015.html",
    "author": "Julien Bouteiller",
    "topic": "societe",
    "summary": "Lundi 11 octobre 2021, le d\u00e9partement du Nord va voir certaines mesures sanitaires s'assouplir. C'est le cas notamment des jauges dans les discoth\u00e8ques et concerts.",
    "text": "Actu Hauts-de-France Nord Covid-19. Dans le Nord, les jauges dans les discoth\u00e8ques et concerts sont lev\u00e9es Lundi 11 octobre 2021, le d\u00e9partement du Nord va voir certaines mesures sanitaires s'assouplir. C'est le cas notamment des jauges dans les discoth\u00e8ques et concerts. D\u00e8s lundi 11 octobre 2021, les jauges dans les bo\u00eetes de nuit et salles de concert du Nord sont lev\u00e9es.    Lille Actu Mon actu Suivre Une bonne nouvelle pour ceux qui aiment faire la f\u00eate et danser en concert. D\u00e8s lundi 11 octobre 2021, dans le Nord, un assouplissement des mesures sanitaires contre le Covid-19 permet de lever les jauges dans les discoth\u00e8ques et les salles de concert. \u00c0 lire aussi Covid-19. L\u2019\u00e9pid\u00e9mie poursuit sa d\u00e9crue dans le Nord et le Pas-de-Calais Les jauges en bo\u00eete, c\u2019est fini Depuis la r\u00e9ouverture au d\u00e9but de l\u2019\u00e9t\u00e9, les bo\u00eetes de nuit et les salles de concert qui accueillent du public debout devaient respecter une jauge de 75% de leur capacit\u00e9 d\u2019accueil.  Mais d\u00e8s lundi, dans le Nord, ces jauges limitant le nombre de personnes sont lev\u00e9es. Le d\u00e9partement b\u00e9n\u00e9ficie en effet d\u2019un assouplissement des mesures sanitaires en raison de son taux d\u2019incidence stabilis\u00e9 en-dessous des 50 cas pour 100 000 habitants (le taux est \u00e0 39 au 6 octobre 2021). \u00c0 lire aussi Masque, pass sanitaire, discoth\u00e8ques\u2026 Ce qui change en Belgique au 1er octobre Outre la lev\u00e9e des jauges, la situation sanitaire permet aussi aux \u00e9l\u00e8ves d\u2019\u00e9cole primaire du Nord de retirer le masque, en application du niveau 1 du protocole dans les \u00e9tablissements scolaires. "
},
{
    "title": "Covid-19. Du mieux dans la situation sanitaire des \u00e9coles de l'acad\u00e9mie de Cr\u00e9teil",
    "date": "10/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/ile-de-france/creteil_94028/covid-19-du-mieux-dans-la-situation-sanitaire-des-ecoles-de-l-academie-de-creteil_45536330.html",
    "author": "David Leduc",
    "topic": "societe",
    "summary": "Le nombre de cas Covid-19 dans les \u00e9coles de l'acad\u00e9mie de Cr\u00e9teil continue son d\u00e9clin.",
    "text": "Actu \u00cele-de-France Val-de-Marne Cr\u00e9teil Covid-19. Du mieux dans la situation sanitaire des \u00e9coles de l'acad\u00e9mie de Cr\u00e9teil Le nombre de cas Covid-19 dans les \u00e9coles de l'acad\u00e9mie de Cr\u00e9teil continue son d\u00e9clin. Le nombre de cas de Covid-19 diminue dans les \u00e9coles du Val-de-Marne.    Actu Val-de-Marne Mon actu Suivre Le nombre de cas Covid-19 est cette semaine encore en baisse dans les \u00e9coles, coll\u00e8ges et lyc\u00e9es de l\u2019acad\u00e9mie de Cr\u00e9teil.  \u00c0 lire aussi Val-de-Marne. Op\u00e9ration anti-stup\u00e9fiant : 35 000 euros et plusieurs kilos de cannabis retrouv\u00e9s #Covid19 \u2013 #Masque obligatoire dans les \u00e9coles : quelle situation dans le #ValdeMarne ? https://t.co/uDhLTiwEfD via @actufr \u2014 Actu Val-de-Marne (@actufr94) October 8, 2021 La vaccination s\u2019intensifie En date du 8 octobre, selon l\u2019acad\u00e9mie de Cr\u00e9teil, 339 \u00e9l\u00e8ves des trois d\u00e9partements (Seine-Saint-Denis, Val-de-Marne et Seine-et-Marne) \u00e9tait cas Covid-19 confirm\u00e9s. A titre de comparaison, la semaine pr\u00e9c\u00e9dente, le nombre de cas Covid \u00e9tait de 476 chez les \u00e9l\u00e8ves.  Du c\u00f4t\u00e9 des personnels, 32 salari\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 cas de Covid confirm\u00e9s, contre 35 la semaine pass\u00e9e.  Acad\u00e9mie de Cr\u00e9teil  Par ailleurs, 36 159 tests salivaires pour les \u00e9l\u00e8ves et les personnels ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s entre le lundi 27 et le lundi 4 octobre dans les \u00e9coles des trois d\u00e9partements. Un nombre en augmentation cette semaine encore. Aussi, l\u2019acad\u00e9mie de Cr\u00e9teil pr\u00e9cise que 596 \u00e9tablissements ont d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 propos\u00e9 un parcours vaccinal aux \u00e9l\u00e8ves, sur les 663 coll\u00e8ges et lyc\u00e9es dans les trois d\u00e9partements. Ils \u00e9taient 434 la semaine pass\u00e9e. \u00c0 lire aussi Forte baisse des cas Covid-19 dans les \u00e9coles de l\u2019acad\u00e9mie de Cr\u00e9teil Aucune fermeture d\u2019\u00e9cole cette semaine Cette semaine, plus aucune \u00e9cole n\u2019est ferm\u00e9e pour un cas Covid-19, selon l\u2019acad\u00e9mie de Cr\u00e9teil. Et le nombre de classes ferm\u00e9es diminue. 109 classes ont \u00e9t\u00e9 aussi ferm\u00e9es en raison de cas confirm\u00e9s de Covid. C\u2019est un peu moins que la semaine derni\u00e8re (142). Pour rappel, le protocole en vigueur demande la fermeture de la classe d\u00e8s le 1er cas dans le 1er degr\u00e9 et selon l\u2019avis des autorit\u00e9s de sant\u00e9 dans le secondaire. Le plus grand nombre de ces classes se trouve en Seine-et-Marne (43) : 36 classes ont ferm\u00e9 en Seine-Saint-Denis, 30 dans le Val-de-Marne. "
},
{
    "title": "Covid-19. 36 classes ferm\u00e9es cette semaine en Essonne, chiffre le plus bas depuis la rentr\u00e9e",
    "date": "09/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/covid-19-36-classes-fermees-cette-semaine-en-essonne-chiffre-le-plus-bas-depuis-la-rentree_45554091.html",
    "author": "R\u00e9daction Essonne",
    "topic": "societe",
    "summary": "Alors que la situation sanitaire continue de s'am\u00e9liorer en Essonne, 36 classes ont \u00e9t\u00e9 temporairement ferm\u00e9es cette semaine en raison de cas positifs de Covid-19.",
    "text": "Actu \u00cele-de-France Essonne Covid-19. 36 classes ferm\u00e9es cette semaine en Essonne, chiffre le plus bas depuis la rentr\u00e9e Alors que la situation sanitaire continue de s'am\u00e9liorer en Essonne, 36 classes ont \u00e9t\u00e9 temporairement ferm\u00e9es cette semaine en raison de cas positifs de Covid-19. En Essonne, 36 classes \u00e9taient ferm\u00e9es en raison de cas de Covid-19 au jeudi 7 octobre 2021.    Actu Essonne Mon actu Suivre Apr\u00e8s une hausse la semaine pr\u00e9c\u00e9dente, l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 semble en net recul dans les \u00e9coles, coll\u00e8ges et lyc\u00e9es de l\u2019Essonne. Dans le dernier point de situation transmis par l\u2019acad\u00e9mie de Versailles, 36 classes ont \u00e9t\u00e9 temporairement ferm\u00e9es cette semaine en raison de cas de coronavirus d\u00e9tect\u00e9s. \u00c0 lire aussi Essonne. \u00c0 \u00c9tampes, le coll\u00e8ge Guinette va pouvoir rouvrir ses portes Le chiffre le plus bas depuis la rentr\u00e9e C\u2019est le plus bas chiffre enregistr\u00e9 dans le d\u00e9partement depuis la rentr\u00e9e scolaire. L\u2019Essonne est ainsi le d\u00e9partement le moins concern\u00e9 par les fermetures de classes dans l\u2019acad\u00e9mie de Versailles qui englobe \u00e9galement les \u00e9tablissements scolaires des Yvelines (44 fermetures de classes), du Val-d\u2019Oise (40) et des Hauts-de-Seine (42). Pour rappel, le protocole en vigueur exige que la classe toute enti\u00e8re ferme d\u00e8s le premier cas de Covid-19 d\u00e9tect\u00e9 dans les \u00e9tablissements du premier degr\u00e9, et selon l\u2019avis des autorit\u00e9s de sant\u00e9 dans le secondaire. \u00c0 lire aussi La Fondation L\u2019Or\u00e9al et l\u2019Unesco r\u00e9compensent deux chercheuses travaillant en Essonne Un taux d\u2019incidence en passe de passer sous le seuil d\u2019alerte Autre bonne nouvelle, les \u00e9l\u00e8ves scolaris\u00e9s en Essonne devraient pouvoir bient\u00f4t retirer leurs masques en classe. Le taux d\u2019incidence du coronavirus dans le d\u00e9partement continue de descendre chaque jour. Actuellement estim\u00e9 \u00e0 54 nouveaux cas pour 100 000 habitants, il devrait passer sous le seuil d\u2019alerte (fix\u00e9 \u00e0 50) d\u2019ici \u00e0 quelques jours, condition sine qua none pour que cette mesure soit applicable. \u00c0 lire aussi Essonne. Agression \u00e0 la cl\u00e9 \u00e0 molette dans un lyc\u00e9e de Massy, deux mineurs mis en examen Plus de 70% des Essonniens vaccin\u00e9s contre le Covid-19 En parall\u00e8le, la couverture vaccinale continuer de progresser en Essonne o\u00f9 d\u00e9sormais 70 % de la population est primo-vaccin\u00e9e et 67 % dispose d\u2019un sch\u00e9ma vaccinal complet. La campagne de vaccination aupr\u00e8s des 12-17 ans a quant \u00e0 elle permis de vacciner 2 695 \u00e9l\u00e8ves, dans les \u00e9tablissements scolaires ou dans l\u2019un des 22 centres de vaccination essonniens actuellement en activit\u00e9. "
},
{
    "title": "Le groupe IAM va payer les tests PCR de ses fans lors de son concert de Nancy",
    "date": "09/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/grand-est/nancy_54395/le-groupe-iam-va-payer-les-tests-pcr-de-ses-fans-lors-de-son-concert-de-nancy_45551596.html",
    "author": "Nicolas Zaugra",
    "topic": "societe",
    "summary": "Le groupe d'Akhenaton va prendre en charge les tests PCR des spectateurs de ses concerts qui n'ont pas le pass sanitaire. Ils doivent devenir payants le 15 octobre.",
    "text": "Actu Grand-Est Meurthe-et-Moselle Nancy Le groupe IAM va payer les tests PCR de ses fans lors de son concert de Nancy Le groupe d'Akhenaton va prendre en charge les tests PCR des spectateurs de ses concerts qui n'ont pas le pass sanitaire. Ils doivent devenir payants le 15 octobre. IAM en concert sur la grande sc\u00e8ne lors de la f\u00eate de l\u2019Humanit\u00e9 2014.    Lorraine Actu Mon actu Suivre L\u2019information a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e ce mardi 5 octobre 2021 sur les r\u00e9seaux sociaux du groupe IAM. Le groupe de hip-hop originaire de Marseille a annonc\u00e9 qu\u2019il allait payer les tests PCR de ses fans pour qu\u2019ils puissent assister \u00e0 ses concerts.  Le groupe compos\u00e9 de Akhenaton, Shurik\u2019n, Kheops, Imhotep et Kephren d\u00e9butera sa tourn\u00e9e \u00e0 Nancy (Meurthe-et-Moselle) le 19 octobre prochain \u00e0 l\u2019Autre Canal. Et pour les spectateurs qui n\u2019ont pas de pass sanitaire, il faudra pr\u00e9senter un test PCR. Un test qui deviendra en effet payant d\u00e8s le 15 octobre. Dans une vid\u00e9o publi\u00e9e sur Intagram, le groupe justifie sa d\u00e9cision : il annonce \u00ab prendre en charge les tests antig\u00e9niques \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de [leurs] concerts, pour toute personne qui ne dispose pas du passe sanitaire, pour quelque raison que ce soit \u00bb.  \u00c0 lire aussi Marseille. Le rappeur Akhenaton, positif au Covid-19, est sorti \u00e9prouv\u00e9 de l\u2019h\u00f4pital de la Timone \u00ab Pas antivax \u00bb \u00ab On n\u2019est pas des antivax, on est juste pour la libert\u00e9 individuelle, le choix. Vive la libert\u00e9 \u00bb, s\u2019est justifi\u00e9 Akhenaton qui avait \u00e9t\u00e9 admis en soins intensifs \u00e0 Marseille apr\u00e8s avoir contract\u00e9 le Covid-19. Le chanteur avait affirm\u00e9 \u00eatre oppos\u00e9 au pass sanitaire et \u00e0 la vaccination obligatoire. \u00ab Les tests ne seront plus pris en charge par la S\u00e9curit\u00e9 sociale, pour une partie de la population seulement, hein. Vive l\u2019\u00e9galit\u00e9\u2026 \u00bb, a ajout\u00e9 le chanteur. Il a regrett\u00e9 que le pass sanitaire ne soit pas obligatoire pour aller travailler en transports en commun mais bien pour les loisirs. IAM sera aussi en concert \u00e0 Reims ou encore \u00e0 Strasbourg dans la r\u00e9gion Grand Est. "
},
{
    "title": "Des anti-pass sanitaire organisent une op\u00e9ration escargot sur l'A4 et l'A35 \u00e0 Strasbourg",
    "date": "09/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/des-anti-pass-sanitaire-organisent-une-operation-escargot-sur-l-a4-et-l-a35-a-strasbourg_45546782.html",
    "author": "R\u00e9daction Strasbourg",
    "topic": "societe",
    "summary": "Un collectif anti-pass sanitaire organise une op\u00e9ration escargot dans le Bas-Rhin samedi 9 octobre 2021 pour d\u00e9noncer le pass sanitaire toujours en vigueur.",
    "text": "Actu Grand-Est Bas-Rhin Des anti-pass sanitaire organisent une op\u00e9ration escargot sur l'A4 et l'A35 \u00e0 Strasbourg Un collectif anti-pass sanitaire organise une op\u00e9ration escargot dans le Bas-Rhin samedi 9 octobre 2021 pour d\u00e9noncer le pass sanitaire toujours en vigueur. Une op\u00e9ration escargot doit se d\u00e9rouler le 9 octobre dans le Bas-Rhin et dans l\u2019agglom\u00e9ration de Strasbourg.    Actu Strasbourg Mon actu Suivre La circulation risque d\u2019\u00eatre difficile ce samedi 9 octobre dans le Bas-Rhin et l\u2019agglom\u00e9ration de Strasbourg. Un collectif anti-pass sanitaire doit organiser une op\u00e9ration escargot pour d\u00e9noncer l\u2019application de la mesure toujours en vigueur jusqu\u2019\u00e0 la mi-novembre. L\u2019op\u00e9ration escargot \u00e9tait pr\u00e9vue d\u00e8s 8h30 sur l\u2019aire de covoiturage de St-Pierre jusqu\u2019au p\u00e9age de Schwindratzheim sur l\u2019A4 au nord de l\u2019agglom\u00e9ration strasbourgeoise. Le cort\u00e8ge doit traverser Strasbourg via l\u2019A35 et l\u2019A4 pour une arriv\u00e9e \u00e0 11h, selon les organisateurs du collectif \u00ab Anti Pass 67 \u00bb.   \u00c0 lire aussi Seine-Saint-Denis. L\u2019op\u00e9ration escargot des autocaristes entraine des bouchons sur l\u2019autoroute A1 Nouvelle manifestation \u00e0 Strasbourg Apr\u00e8s cette op\u00e9ration coup de poing, les opposants \u00e0 la politique sanitaire d\u2019Emmanuel Macron ont pr\u00e9vu de manifester une nouvelle fois dans les rues de Strasbourg. La manifestation doit d\u00e9marrer de la place Kl\u00e9ber d\u00e8s 14h pour s\u2019achever place de la R\u00e9publique. "
},
{
    "title": "Covid-19. \u00c7a y est, l'Ari\u00e8ge est pass\u00e9e dans le vert et peut esp\u00e9rer des all\u00e9gements",
    "date": "09/10/2021",
    "url": "https://actu.fr/societe/coronavirus/covid-19-ca-y-est-l-ariege-est-passee-dans-le-vert-et-peut-esperer-des-allegements_45539240.html",
    "author": "Fabien Hisbacq",
    "topic": "societe",
    "summary": "Le taux d'incidence au Covid-19 est pass\u00e9 sous le seuil d'alerte en Ari\u00e8ge, laissant esp\u00e9rer au d\u00e9partement des assouplissements, notamment la fin du masque \u00e0 l'\u00e9cole.",
    "text": "Actu Occitanie Ari\u00e8ge Covid-19. \u00c7a y est, l'Ari\u00e8ge est pass\u00e9e dans le vert et peut esp\u00e9rer des all\u00e9gements Le taux d'incidence au Covid-19 est pass\u00e9 sous le seuil d'alerte en Ari\u00e8ge, laissant esp\u00e9rer au d\u00e9partement des assouplissements, notamment la fin du masque \u00e0 l'\u00e9cole. L\u2019Ari\u00e8ge va sans doute quelques assouplissements ces prochains jours, notamment sur le port du masque \u00e0 l\u2019\u00e9cole.    Actu Occitanie Mon actu Suivre L\u2019Ari\u00e8ge est jusqu\u2019ici un des d\u00e9partements les plus sensibles de la r\u00e9gion Occitanie en mati\u00e8re de Covid-19. Mais les chiffres annonc\u00e9s vendredi 8 octobre 2021 sont bons. Le taux d\u2019incidence n\u2019est plus que de 36,1. Bien en dessous du seuil d\u2019alerte. Ces derniers temps, la tendance \u00e9tait clairement \u00e0 la baisse. L\u2019Ari\u00e8ge \u00e9tait officiellement pass\u00e9e sous la barre des 50 cas pour 100 000 habitants il y a quelques jours. Restait \u00e0 confirmer avec des chiffres sur sept jours glissants. C\u2019est chose faite. Vendredi 8 octobre 2021, l\u2019ARS (Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9) Occitanie a publi\u00e9 son bilan bihebdomadaire. Le d\u00e9partement affiche un taux d\u2019incidence de 36,1. C\u2019est quasiment le m\u00eame taux que la moyenne r\u00e9gionale (36,2) alors que jusqu\u2019ici le d\u00e9partement \u00e9tait plut\u00f4t \u00e0 la tra\u00eene. \u00c0 lire aussi Ari\u00e8ge. Le d\u00e9partement exp\u00e9rimente un nouveau protocole scolaire face \u00e0 la Covid-19 La seule consolation \u00e9tait venue de l\u2019annonce d\u2019un nouveau protocole dans les \u00e9coles. L\u2019Ari\u00e8ge fait partie des dix d\u00e9partements qui doivent tester l\u2019absence de fermeture de classe automatique quand il y a un cas de Covid-19 dans une classe. Mais d\u00e9j\u00e0, la mesure, qui n\u2019est pas encore entr\u00e9e en vigueur, avait moins d\u2019int\u00e9r\u00eat cette semaine. Seulement deux classes \u00e9taient ferm\u00e9es, contre neuf celle d\u2019avant. La fin du masque \u00e0 l\u2019\u00e9cole le 19 octobre ? Ce qui devrait arriver maintenant, c\u2019est un nouvel assouplissement du protocole avec la fin de l\u2019obligation du port du masque \u00e0 l\u2019\u00e9cole. Logiquement, le gouvernement devrait annoncer les nouveaux d\u00e9partements qui pourront s\u2019en passer et l\u2019Ari\u00e8ge en fera partie. Sans doute \u00e0 compter du lundi 19 octobre 2021. \u00c0 lire aussi De nouvelles mesures pour les \u00e9coles des Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es \u00e0 compter du 11 octobre Le taux d\u2019incidence diminue chez les jeunes Mais il y a d\u2019autres bonnes nouvelles dans les chiffres du 8 octobre. Le taux d\u2019incidence par tranche d\u2019\u00e2ge. Beaucoup d\u2019autres d\u00e9partements affichent des taux au-dessus du seuil d\u2019alerte chez les jeunes. Ce n\u2019est pas le cas en Ari\u00e8ge. Il est m\u00eame tr\u00e8s bas. 18,3 chez les 10-20 ans et 38,5 chez les 20-30 ans. Bizarrement, ce sont les 30-40 ans qui sont encore au-dessus (57,3). Les tranches d\u2019\u00e2ge sup\u00e9rieures restent dans le vert. Davantage d\u2019homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 sur le territoire Au niveau de la r\u00e9partition territoriale de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie, des diff\u00e9rences persistent mais se r\u00e9duisent. Ainsi, on trouve les plus forts taux d\u2019incidence dans la communaut\u00e9 de communes du Pays d\u2019Olmes (87,1), mais une seule autre zone est au-dessus du seuil d\u2019alerte, et de peu, la communaut\u00e9 de communes de la Haute-Ari\u00e8ge (56,2). La communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Pays de Foix-Varilhes fait figure de meilleure \u00e9l\u00e8ve (19). \u00c0 lire aussi Pneus. \u00c7a y est, on sait enfin dans quelles communes il faudra \u00eatre \u00e9quip\u00e9 pour l\u2019hiver en Ari\u00e8ge Par ailleurs, au 6 octobre 2021, 128 556 Ari\u00e9geois avaient re\u00e7u au moins une dose de vaccin (pour 157 200 habitants). Il y avait cependant encore 19 hospitalisations le 8 octobre en Ari\u00e8ge.  "
}
]